msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: LenMus 5.4.7\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-02-28 13:03+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2016-05-11 16:57+0100\n"
"Last-Translator: Cecilio Salmeron <s.cecilio@gmail.com>\n"
"Language-Team:  <cecilios@gmail.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"
"X-Poedit-Basepath: ../../src\n"
"X-Generator: Poedit 1.5.4\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: app\n"
"X-Poedit-SearchPath-1: ./app/toolbox\n"
"X-Poedit-SearchPath-2: auxmusic\n"
"X-Poedit-SearchPath-3: exercises\n"
"X-Poedit-SearchPath-4: ./exercises/auxctrols\n"
"X-Poedit-SearchPath-5: ./exercises/dialogs\n"
"X-Poedit-SearchPath-6: globals\n"
"X-Poedit-SearchPath-7: graphic\n"
"X-Poedit-SearchPath-8: html\n"
"X-Poedit-SearchPath-9: ldp_parser\n"
"X-Poedit-SearchPath-10: mdi\n"
"X-Poedit-SearchPath-11: options\n"
"X-Poedit-SearchPath-12: score\n"
"X-Poedit-SearchPath-13: ./score/properties\n"
"X-Poedit-SearchPath-14: sound\n"
"X-Poedit-SearchPath-15: updater\n"
"X-Poedit-SearchPath-16: widgets\n"
"X-Poedit-SearchPath-17: xml_parser\n"
"X-Poedit-SearchPath-18: ../xrc\n"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:248
msgid " augmented"
msgstr "增音"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:245
msgid " diminished"
msgstr "减"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:250
msgid " double augmented"
msgstr "双增"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:251
msgid " double diminished"
msgstr "双减"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:247
msgid " mayor"
msgstr "大调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:246
msgid " minor"
msgstr "小调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:249
msgid " perfect"
msgstr "完全"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:535
msgid "# A"
msgstr "升A"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:536
msgid "# B"
msgstr "升B"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:530
msgid "# C"
msgstr "升C"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:531
msgid "# D"
msgstr "升D"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:532
msgid "# E"
msgstr "升E"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:533
msgid "# F"
msgstr "升F"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:534
msgid "# G"
msgstr "升G"

#: ../src/options/lenmus_options_dlg.cpp:247
msgid "&Accept"
msgstr "接受"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:33
msgid "&Allow chromatic accidentals"
msgstr "允许半音临时记号"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:301
msgid "&Ascending"
msgstr "上升"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:303
msgid "&Both"
msgstr "两者都是"

#: ../src/options/lenmus_options_dlg.cpp:250 ../xrc/xrc_strings.cpp:128
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:194 ../xrc/xrc_strings.cpp:200
msgid "&Cancel"
msgstr "取消"

#: ../src/app/lenmus_document_canvas.cpp:2039
#: ../src/app/lenmus_document_canvas.cpp:2064
msgid "&Cut"
msgstr "剪切"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:302
msgid "&Descending"
msgstr "下降"

#: ../src/options/lenmus_options_dlg.cpp:253
msgid "&Help"
msgstr "帮助"

#: ../src/options/lenmus_toolbar_opt_panel.cpp:110 ../xrc/xrc_strings.cpp:167
msgid "&Large"
msgstr "大"

#: ../src/options/lenmus_toolbar_opt_panel.cpp:110 ../xrc/xrc_strings.cpp:166
msgid "&Medium"
msgstr "中"

#: ../src/options/lenmus_toolbar_opt_panel.cpp:121 ../xrc/xrc_strings.cpp:169
msgid "&No labels"
msgstr "无标签"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:381
msgid "&Play A4 note"
msgstr "播放A4音符"

#: ../src/options/lenmus_toolbar_opt_panel.cpp:110 ../xrc/xrc_strings.cpp:165
msgid "&Small"
msgstr "小"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:32
msgid "&Use only notes from key signature"
msgstr "仅使用来自调号的音符"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_symbols.cpp:229
msgid "'Hold chord' line"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:61
msgid "(Undefined)"
msgstr ""

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:282
msgid ", ascending"
msgstr ", 上升"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:282
msgid ", descending"
msgstr "，下降"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:278
msgid "- An accidental deletion of the required template."
msgstr "必需的模板被意外删除"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:276
msgid "- An error during lenmus installation."
msgstr "Lenmus安装时出现错误"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:471
msgid "1 #"
msgstr "1 #"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:478
msgid "1 b"
msgstr "1 b"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:118
msgid "10th"
msgstr "十度"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:119
msgid "11th"
msgstr "十一度"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:104
msgid "12 8"
msgstr "12 8"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:120
msgid "12th"
msgstr "十二度"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:121
msgid "13th"
msgstr "十三度"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:122
msgid "14th"
msgstr "十四度"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:143
msgid "16th note"
msgstr "16分音符"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:150
msgid "16th rest"
msgstr "16分休止符"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:609
msgid "1st inversion"
msgstr "第一转位"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:472
msgid "2 #"
msgstr "2 #"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:99
msgid "2 2"
msgstr "2 2"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:95
msgid "2 4 time signature"
msgstr "2 4拍"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:98
msgid "2 8"
msgstr "2 8"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:479
msgid "2 b"
msgstr "2 b"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:110
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:933
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:1003
msgid "2nd"
msgstr "二度"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:611
msgid "2nd inversion"
msgstr "第二转位"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:473
msgid "3 #"
msgstr "3 #"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:100
msgid "3 2"
msgstr "3 2"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:96
msgid "3 4"
msgstr "3 4"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:105
msgid "3 8"
msgstr "3 8"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:480
msgid "3 b"
msgstr "3 b"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:144
msgid "32th note"
msgstr "32分音符"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:151
msgid "32th rest"
msgstr "32分休止符"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:111
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:934
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:1004
msgid "3rd"
msgstr "三度"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:613
msgid "3rd inversion"
msgstr "第三转位"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:474
msgid "4 #"
msgstr "4 #"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:97
msgid "4 4"
msgstr "4 4"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:481
msgid "4 b"
msgstr "4 b"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:112
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:935
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:1005
msgid "4th"
msgstr "四度"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:615
msgid "4th inversion"
msgstr "第四转位"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:105
msgid "4th perfect"
msgstr "纯四度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:475
msgid "5 #"
msgstr "5 #"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:482
msgid "5 b"
msgstr "5 b"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:113
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:936
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:1006
msgid "5th"
msgstr "五度"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:617
msgid "5th inversion"
msgstr "第五转位"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:476
msgid "6 #"
msgstr "6 #"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:102
msgid "6 8 time signature"
msgstr "6 8拍"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:483
msgid "6 b"
msgstr "6 b"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:145
msgid "64th note"
msgstr "64分音符"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:152
msgid "64th rest"
msgstr "64分休止符"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:114
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:937
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:1007
msgid "6th"
msgstr "六度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:477
msgid "7 #"
msgstr "7 #"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:484
msgid "7 b"
msgstr "7 b"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:115
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:938
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:1008
msgid "7th"
msgstr "七度"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:142
msgid "8th note"
msgstr "8分音符"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:149
msgid "8th rest"
msgstr "8分休止符"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:939
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:1009
msgid "8ve"
msgstr "8ve"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:103
msgid "9 8"
msgstr "9 8"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:117
msgid "9th"
msgstr "九度"

#: ../src/widgets/lenmus_wizard.cpp:123
msgid "< Previous"
msgstr "< 上一个"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:502
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:527
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:205
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:242
msgid "A"
msgstr "A"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:246
msgid "A # / B b"
msgstr "升A / 降B"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:782
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:130
msgid "A # minor"
msgstr "升A小调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:762
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:170
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:350
msgid "A Major"
msgstr "A大调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:276
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:38 ../xrc/xrc_strings.cpp:111
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:230 ../xrc/xrc_strings.cpp:286
msgid "A Major / F# minor"
msgstr "A大调/F#小调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:770
msgid "A b Major"
msgstr "降A大调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:118
msgid "A b major"
msgstr "降A大调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:783
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:131
msgid "A b minor"
msgstr "降A小调"

#: ../src/updater/lenmus_updater.cpp:196
msgid ""
"A connection with the server could not be established. Check that you are "
"connected to the internet and that no firewalls are blocking this program; "
"then try again. If problems persist, the server may be down. Please, try "
"again later."
msgstr ""
"无法与服务器建立链接。检测网络是否链接并确保防火墙没有屏蔽本程序；然后再尝"
"试。如果仍然存在问题，服务器可能被关闭，请稍后尝试。"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:443
msgid "A flat major"
msgstr "降A大调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:461
msgid "A flat minor"
msgstr "降A小调"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:99
#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:134
msgid "A free program for music language learning"
msgstr "一款免费的音乐学习软件"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:110
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:444
msgid "A major"
msgstr "A大调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:775
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:123
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:462
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:228
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:362
msgid "A minor"
msgstr "A小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:463
msgid "A sharp minor"
msgstr "升A小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_cadences_ctrol.cpp:348
msgid "A tonic chord will be played before the cadence begins."
msgstr "主音和弦将在终止式开始前播放"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:256
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:369
msgid "A# minor"
msgstr "升A小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:206
msgid "A#/Bb"
msgstr "升A / 降B"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:207
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:358
msgid "Ab Major"
msgstr "降A大调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:313
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:46 ../xrc/xrc_strings.cpp:119
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:238 ../xrc/xrc_strings.cpp:294
msgid "Ab Major / F minor"
msgstr "降A大调/F小调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:265
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:370
msgid "Ab minor"
msgstr "降A小调"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:998
#, fuzzy
msgid "About"
msgstr "关于"

#: ../src/app/lenmus_welcome_window.cpp:151
msgid "About LenMus"
msgstr "关于LenMus"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:376
msgid "Above"
msgstr "在上方"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:172
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_debug.cpp:170
#: ../src/properties/DlgEditText.cpp:148
#: ../src/properties/lenmus_dlg_properties.cpp:81
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:372
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:451
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_exercise_mode.cpp:139
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:316
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:62 ../xrc/xrc_strings.cpp:127
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:157 ../xrc/xrc_strings.cpp:251
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:305 ../xrc/xrc_strings.cpp:397
msgid "Accept"
msgstr "同意"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:760 ../xrc/xrc_strings.cpp:30
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:31
msgid "Accidentals"
msgstr "临时记号"

#: ../src/options/lenmus_shortcuts_opt_panel.cpp:270
#, fuzzy
msgid "Action"
msgstr "章节："

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:879
msgid "Action code not defined."
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:917 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1769
#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:2876
msgid "Actual size"
msgstr "实际尺寸"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:657
#, fuzzy
msgid "Add a rest"
msgstr "添加休止符"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:663
msgid "Add barline"
msgstr "添加小节线"

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1406
msgid "Add beam"
msgstr "添加符杠"

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:985
#, fuzzy
msgid "Add chord note"
msgstr "添加音符"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:615
#, fuzzy
msgid "Add note A"
msgstr "添加音符"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:669
#, fuzzy
msgid "Add note A to chord"
msgstr "为乐谱添加标题"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:620
#, fuzzy
msgid "Add note B"
msgstr "添加音符"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:674
#, fuzzy
msgid "Add note B to chord"
msgstr "为乐谱添加标题"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:625
#, fuzzy
msgid "Add note C"
msgstr "添加音符"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:679
#, fuzzy
msgid "Add note C to chord"
msgstr "为乐谱添加标题"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:630
#, fuzzy
msgid "Add note D"
msgstr "添加音符"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:684
#, fuzzy
msgid "Add note D to chord"
msgstr "为乐谱添加标题"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:635
#, fuzzy
msgid "Add note E"
msgstr "添加音符"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:689
#, fuzzy
msgid "Add note E to chord"
msgstr "为乐谱添加标题"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:640
#, fuzzy
msgid "Add note F"
msgstr "添加音符"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:694
#, fuzzy
msgid "Add note F to chord"
msgstr "为乐谱添加标题"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:645
#, fuzzy
msgid "Add note G"
msgstr "添加音符"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:699
#, fuzzy
msgid "Add note G to chord"
msgstr "为乐谱添加标题"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:125
msgid "Add rhythm"
msgstr "添加节奏"

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:994
#, fuzzy
msgid "Add tie"
msgstr "添加标题"

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1055
msgid "Add tuplet"
msgstr "添加连音符"

#: ../src/properties/TextProperties.cpp:167
msgid "Add/change styles"
msgstr "添加/改变风"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:1031
#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_rhythmic_dictation.cpp:164
msgid "Add/remove a tie to/from selected notes"
msgstr "为选中音符添加/删除延音符"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:1041
#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_rhythmic_dictation.cpp:174
msgid "Add/remove tuplet to/from selected notes"
msgstr "为选中音符添加/删除连音符"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:1267
msgid "Adjust selected beam to draw it horizontal"
msgstr "调整选中符杠至水平位置"

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:172
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:161
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:270
msgid "Aeolian"
msgstr "伊奥利亚"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:960
#, fuzzy
msgid "All sounds off"
msgstr "关闭所有声音"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:467
msgid "Allow edition of current document"
msgstr ""

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:249
msgid "Allow inversions"
msgstr "允许转位"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:361
msgid "Also augmented and diminished"
msgstr "同样增和减"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:361
msgid "Also double augmented / diminished"
msgstr "同样两倍增/减"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_cadences_ctrol.cpp:346
msgid "An A4 note will be played before the cadence begins."
msgstr "A4音符降在终止式开始前播放"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:280
msgid "An empty score will be created."
msgstr "新乐谱将被创建"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:312
msgid ""
"And, of course, this program uses the LenMus <b>Lomse</b> free library to "
"render the eBooks and the scores. See http://www.lenmus.org/en/lomse/lomse"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_app.cpp:158
#, c-format
msgid "Another instance of %s is already running."
msgstr "其他几个 %s 实例已经在运行"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:347
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:383
msgid "Answer buttons"
msgstr "回答按钮"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:344
msgid "Application appearance and layout"
msgstr ""

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:246
msgid "Arpegiated (ascending)"
msgstr "琶音（上升）"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:247
msgid "Arpegiated (descending)"
msgstr "琶音（下降）"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:161
msgid "Art design"
msgstr "美工设计"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:247
msgid "Art desing credits"
msgstr "美工设计人员"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:114
msgid "Aug. major 7th"
msgstr "增七大和弦"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:103
msgid "Augmented "
msgstr "增音"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:777
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:121
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:222
msgid "Augmented 6th"
msgstr "增六和弦"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:771
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:115
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:214
msgid "Augmented 7th"
msgstr "增七和弦"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:770 ../xrc/xrc_strings.cpp:218
msgid "Augmented major 7th"
msgstr "增大调七和弦"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:759 ../xrc/xrc_strings.cpp:207
msgid "Augmented triad"
msgstr "增三和弦"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:185
msgid "Authentication"
msgstr "身份验证"

#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_books.cpp:138
msgid "Available books:"
msgstr "可用电子书"

#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_books.cpp:67
msgid "Available music books"
msgstr "可用音乐电子书"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:191
msgid "Available updates"
msgstr "可用更新"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_generators.cpp:1415
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_generators.cpp:1426
msgid "Average answer time:"
msgstr "平均答题时间："

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:503
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:528
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:207
msgid "B"
msgstr "B"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:250
msgid "B / C b"
msgstr "B / 降C"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:764
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:178
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:352
msgid "B Major"
msgstr "B大调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:284
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:40 ../xrc/xrc_strings.cpp:113
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:232 ../xrc/xrc_strings.cpp:288
msgid "B Major / G# minor"
msgstr "B大调/G#小调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:201
msgid "B b / C"
msgstr "降B / C"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:772
msgid "B b Major"
msgstr "降B大调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:120
msgid "B b major"
msgstr "降B大调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:785
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:133
msgid "B b minor"
msgstr "降B小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:445
msgid "B flat major"
msgstr "降B大调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:464
msgid "B flat minor"
msgstr "降B小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:112
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:446
msgid "B major"
msgstr "B大调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:777
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:125
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:465
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:236
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:364
msgid "B minor"
msgstr "B小调"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_barlines.cpp:136
#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_barlines.cpp:231
#: ../src/properties/lenmus_dlg_properties.cpp:167 ../xrc/xrc_strings.cpp:153
msgid "Barline"
msgstr "小节线"

#: ../src/properties/lenmus_properties_barline.cpp:107
#, fuzzy
msgid "Barline type"
msgstr "小节线"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_barlines.cpp:73
#, fuzzy
msgid "Barlines"
msgstr "小节线"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_barlines.cpp:74
#, fuzzy
msgid "Barlines and rehearsal marks"
msgstr "小节线和排演记号的编辑工具"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:392
msgid "Basque"
msgstr "巴斯克语"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:215
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:360
msgid "Bb Major"
msgstr "降B大调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:321
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:48 ../xrc/xrc_strings.cpp:121
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:240 ../xrc/xrc_strings.cpp:296
msgid "Bb Major / G minor"
msgstr "降B大调/G小调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:273
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:372
msgid "Bb minor"
msgstr "降B小调"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:1247
msgid "Beam together all selected notes"
msgstr "连接所有选中音符的符杠"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:1222
msgid "Beams"
msgstr "符杠"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:390
msgid "Below"
msgstr "在下方"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:94
msgid "Binary subdivision"
msgstr "二拍子"

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:178
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:167
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:278
msgid "Blues"
msgstr "布鲁士"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:918
msgid "Both are equal"
msgstr "两者相同"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:183
msgid "Brass quintet"
msgstr "铜管五重奏"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:184
msgid "Brass trio"
msgstr "黄铜三重奏"

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1108
msgid "Break a beam"
msgstr "拆分符杠"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:1237
msgid "Break beam at current cursor position"
msgstr "在当前鼠标位置处分割符杠"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:480
msgid "Build a "
msgstr "创建a"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:167
msgid "Build info."
msgstr "构建信息"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:330
msgid "Build information"
msgstr "构建信息"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:497
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:522
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:196
msgid "C"
msgstr "C"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:205
msgid "C # / D b"
msgstr "升C / 降D"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:766
msgid "C # Major"
msgstr "升C大调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:114
msgid "C # major"
msgstr "升C大调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:779
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:127
msgid "C # minor"
msgstr "升C小调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:759
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:158
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:347
msgid "C Major"
msgstr "C大调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:264
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:35 ../xrc/xrc_strings.cpp:108
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:227 ../xrc/xrc_strings.cpp:283
msgid "C Major / A minor"
msgstr "C大调/A小调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:767
msgid "C b Major"
msgstr "降C大调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:115
msgid "C b major"
msgstr "降C大调"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_clefs.cpp:193
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_clefs.cpp:95
msgid "C clef on 1st line"
msgstr "女高音谱号"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:211
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:286
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:78
msgid "C clef on 1st line (soprano)"
msgstr "第一线中音谱号（女高音）"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_clefs.cpp:194
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_clefs.cpp:96
msgid "C clef on 2nd line"
msgstr "女次高音谱号"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:215
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:286
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:81
msgid "C clef on 2nd line (mezzo soprano)"
msgstr "第二线中音谱号（次女高音）"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_clefs.cpp:195
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_clefs.cpp:97
msgid "C clef on 3rd line"
msgstr "中音谱号"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:219
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:286
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:84
msgid "C clef on 3rd line (contralto)"
msgstr "第三线中音谱号（女低音）"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_clefs.cpp:196
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_clefs.cpp:98
msgid "C clef on 4th line"
msgstr "男高音谱号"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:223
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:286
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:87
msgid "C clef on 4th line (tenor)"
msgstr "第四线中音谱号（男高音）"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:432
msgid "C flat major"
msgstr "降C大调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:107
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:433
msgid "C major"
msgstr "C大调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:787
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:135
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:451
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:281
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:374
msgid "C minor"
msgstr "C小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:434
msgid "C sharp major"
msgstr "升C大调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:452
msgid "C sharp minor"
msgstr "升C小调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:186
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:354
msgid "C# Major"
msgstr "升C大调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:292
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:42 ../xrc/xrc_strings.cpp:115
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:234 ../xrc/xrc_strings.cpp:290
msgid "C# Major / A# minor"
msgstr "C#大调/A#小调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:244
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:366
msgid "C# minor"
msgstr "升C小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:197
msgid "C#/Db"
msgstr "升C / 降D"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:308
msgid "Cadence settings"
msgstr "终止式设置"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:387
msgid "Cadence types"
msgstr "终止式类型"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:309
msgid "Cadences"
msgstr "终止式"

#: ../src/widgets/lenmus_wizard.cpp:138
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_clefs.cpp:154
#: ../src/dialogs/lenmus_text_editor.cpp:104
#: ../src/properties/DlgEditText.cpp:154
#: ../src/properties/lenmus_dlg_properties.cpp:87
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:376
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:455
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:320
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:63 ../xrc/xrc_strings.cpp:158
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:252 ../xrc/xrc_strings.cpp:306
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:398
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: ../src/app/lenmus_zip_reader.cpp:68
#, c-format
msgid "Cannot open HTML document: %s"
msgstr "无法打开HTML文档 %s"

#: ../src/options/lenmus_shortcuts_opt_panel.cpp:238
msgid "Category:"
msgstr ""

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:195
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:355
msgid "Cb Major"
msgstr "降C大调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:301
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:43 ../xrc/xrc_strings.cpp:116
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:235 ../xrc/xrc_strings.cpp:291
msgid "Cb Major / Ab minor"
msgstr "降C大调/降A小调"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:194
msgid "Cello and piano"
msgstr "大提琴和钢琴"

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1124
msgid "Change color property"
msgstr ""

#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:251
#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:553
#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:726
msgid "Change mode"
msgstr "改变模式"

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1183
msgid "Change note accidentals"
msgstr "改变休止记号"

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1157
#, fuzzy
msgid "Change note dots"
msgstr "改变音高"

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1116
#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1132
#, fuzzy
msgid "Change numeric property"
msgstr "改变音高"

#: ../src/dialogs/lenmus_text_editor.cpp:139
#, fuzzy
msgid "Change page margins"
msgstr "改变边距"

#: ../src/options/lenmus_shortcuts_opt_panel.cpp:298
#, fuzzy
msgid "Change selected"
msgstr "改变模式"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_box.cpp:135
#, fuzzy
msgid "Change tool set ..."
msgstr "改变模式"

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1140
msgid "Change true/false property"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:425 ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:618
msgid "Channel:"
msgstr "频道："

#: ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:413
msgid ""
"Channels 10 and 16 are specialized in percussion sounds. So it is "
"recommended to choose any other channel (it doesn't matter which one)."
msgstr "10至16频道专门播放击打乐器声音。建议选择其他任意声道。"

#: ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:606
msgid ""
"Channels 10 and 16 are specialized in percussion sounds. So it is "
"recommended to choose one of these (it doesn't matter which one)."
msgstr "10至16频道专门播放击打乐器声音。建议选择其他任意声道。"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:175
msgid "Check for updates"
msgstr "检测更新"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:991
#, fuzzy
msgid "Check now for updates"
msgstr "检查更新"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:197
msgid "Checking for available updates"
msgstr "检查可用更新"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:187
msgid "Choir 3 voices (SSA)"
msgstr "三重唱（SSA女高音、女高音、女低音）"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:185
msgid "Choir 4 voices (SATB)"
msgstr "四重唱（SATB女高音、女低音、男高音和男低音）"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:186
msgid "Choir SATB + piano"
msgstr "钢琴伴奏四重唱(SATB女高音、女低音、男高音和男低音)"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:188
msgid "Choir SSA + piano"
msgstr "钢琴伴奏三重唱（SSA女高音、女高音、女低音）"

#: ../src/options/lenmus_colors_opt_panel.cpp:49
msgid "Choose colors to use:"
msgstr "选择使用颜色："

#: ../src/options/lenmus_lang_opt_panel.cpp:103
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_choose_lang.cpp:65 ../xrc/xrc_strings.cpp:161
msgid "Choose language to use:"
msgstr "使用语言设置"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1210
#, fuzzy
msgid "Choose the file to open"
msgstr "导出当前文件"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_exercise_mode.cpp:54
msgid "Choose the operation mode"
msgstr "选择操作模式"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:245
msgid "Chord (simultaneous notes)"
msgstr "和弦（同时音符）"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:203
msgid "Chords"
msgstr "和弦"

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:180
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:169
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:279
msgid "Chromatic"
msgstr "半音程"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:238
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:275
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:998
msgid "Chromatic semitone"
msgstr "变化半音程"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:240
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:277
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:999
msgid "Chromatic tone"
msgstr "变化全音程"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:154
msgid "Clear all"
msgstr "全部清空"

#: ../src/options/lenmus_shortcuts_opt_panel.cpp:295
#, fuzzy
msgid "Clear selected"
msgstr "全部清空"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_clefs.cpp:218
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:295
msgid "Clef"
msgstr "谱号"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:288
msgid "Clef to use"
msgstr "可用谱号"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_clefs.cpp:86
msgid "Clef, key, time"
msgstr ""

#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_clefs.cpp:75
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:250
msgid "Clefs"
msgstr "谱号"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:67
msgid "Clefs and Notes"
msgstr "谱号和音符"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:197
msgid "Clefs to use"
msgstr "可用谱号"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_clefs.cpp:87
#, fuzzy
msgid "Clefs, keys and time signatures\tF2"
msgstr "编辑谱号、调号和拍号的工具"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:387
msgid "Click on 'Continue' to listen a new note"
msgstr "点击‘继续’听新的音符"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:794
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_cadences_ctrol.cpp:343
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:678
msgid "Click on 'New problem' to start"
msgstr "点击“新问题”开始"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:719
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_books.cpp:102
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:721
#, fuzzy
msgid "Close all"
msgstr "关闭所有"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:447
msgid "Close all documents"
msgstr "关闭所有文件"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:427
#, fuzzy
msgid "Close current document"
msgstr "最近打开的文件"

#: ../src/app/lenmus_document_canvas.cpp:1905
msgid "Close without saving the file"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:799 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:2738
msgid "Command console"
msgstr ""

#: ../src/options/lenmus_options_dlg.cpp:107
msgid "Configuration options"
msgstr "配置选项"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:202
msgid "Configuration: Chords' identification"
msgstr "配置：和弦识别"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:1
msgid "Configuration: Intervals - identification by ear"
msgstr "配合：音程 —— 听音识别"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:254
msgid "Configuration: Scales' identification"
msgstr "配置：音阶识别"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:479
msgid "Configure printer options"
msgstr "配置打印机选项"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:992
msgid "Connect to the Internet and check for program updates"
msgstr "链接网络并检查更新"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:136
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:136
msgid "Continue in beamed group"
msgstr "符杠中间"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:158
#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:352
msgid "Contributors"
msgstr "编著者"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:717
msgid "Convert"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:442
msgid "Convert document to latest format"
msgstr ""

#: ../src/dialogs/lenmus_text_editor.cpp:133
#: ../src/properties/DlgEditText.cpp:96
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:2057
msgid "Counters & options"
msgstr "计数器和选项"

#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_counters.cpp:245
msgid "Counters for Team A"
msgstr "A小组计数器"

#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_counters.cpp:245
msgid "Counters for Team B"
msgstr "B小组计数器"

#: ../installer/msw/locale/installer-strings.cpp:19
msgid "Create a folder containing some examples of music scores"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:407
#, fuzzy
msgid "Create a new blank document"
msgstr "新建空白文件"

#: ../installer/msw/locale/installer-strings.cpp:18
msgid "Create a shorcut icon on the desktop"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:518
msgid "Cursor: enter object"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:523
msgid "Cursor: exit object"
msgstr ""

#: ../src/dialogs/lenmus_text_editor.cpp:130
#: ../src/properties/DlgEditText.cpp:100
msgid "Cut"
msgstr "剪切"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:498
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:523
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:198
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:209
msgid "D"
msgstr "D"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:213
msgid "D # / E b"
msgstr "升D / 降E"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:781
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:129
msgid "D # minor"
msgstr "升D小调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:761
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:166
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:349
msgid "D Major"
msgstr "D大调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:272
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:37 ../xrc/xrc_strings.cpp:45
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:110 ../xrc/xrc_strings.cpp:118
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:229 ../xrc/xrc_strings.cpp:237
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:285
msgid "D Major / B minor"
msgstr "D大调/B小调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:769
msgid "D b Major"
msgstr "降D大调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:117
msgid "D b major"
msgstr "降D大调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:435
msgid "D flat major"
msgstr "降D大调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:109
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:436
msgid "D major"
msgstr "D大调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:789
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:137
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:453
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:289
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:376
msgid "D minor"
msgstr "D小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:454
msgid "D sharp minor"
msgstr "升D小调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:252
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:368
msgid "D# minor"
msgstr "升D小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:199
msgid "D#/Eb"
msgstr "升D / 降E"

#: ../src/options/lenmus_internet_opt_panel.cpp:83
msgid "Daily"
msgstr "日度"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:203
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:357
msgid "Db Major"
msgstr "降D大调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:309
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:293
msgid "Db Major / Bb minor"
msgstr "降D大调/降B小调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1421
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1422
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1423
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1424
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1425
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1426
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1427
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_cadences_ctrol.cpp:187
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:336 ../xrc/xrc_strings.cpp:393
msgid "Deceptive"
msgstr "伪中止"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:854
msgid "Decrement note/rest dots"
msgstr ""

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:730
msgid "Default stem"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1253
#, c-format
msgid "Delete %s"
msgstr "删除 %s"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:126
msgid "Delete rhythm"
msgstr "删除节奏"

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1236
msgid "Delete selection"
msgstr "取消选择"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:539
#, fuzzy
msgid "Delete selection or pointed object"
msgstr "取消选择"

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1263
msgid "Delete tie"
msgstr "删除延音线"

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1272
msgid "Delete tuplet"
msgstr "删除连音符"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:772
msgid "Denominator"
msgstr "分母"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:363
msgid "Difficulty"
msgstr "难度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:104
msgid "Diminished "
msgstr "减音"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:768
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:112
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:215
msgid "Diminished 7th"
msgstr "减七和弦"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:760 ../xrc/xrc_strings.cpp:208
msgid "Diminished triad"
msgstr "减三和弦"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:651
msgid "Display dialog for adding a clef"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:999
msgid "Display information about program version and credits"
msgstr "程序版本和人员信息陈列"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:250 ../xrc/xrc_strings.cpp:304
msgid "Display key signature"
msgstr "显示调号"

#: ../src/app/lenmus_status_bar.cpp:130
msgid "Display page and time referred to caret position"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_status_bar.cpp:126
msgid "Display page and time referred to mouse position"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:946
msgid "Do count off"
msgstr "开始计数"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:947
msgid "Do count off before starting the play back"
msgstr ""

#: ../src/options/lenmus_other_opt_panel.cpp:96
msgid "Do not show solution and generate new problem if answer is correct"
msgstr "请勿在解答正确的情况下显示答案和生成新问题"

#: ../src/app/lenmus_document_canvas.cpp:1900
#, c-format
msgid ""
"Document %s has been modified. Would you like to save it before closing?"
msgstr ""

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:785
msgid "Dominant 11th"
msgstr "属十一和弦"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:790
msgid "Dominant 13th"
msgstr "属十三和弦"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:766
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:110
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:216
msgid "Dominant 7th"
msgstr "主七和弦"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:780
msgid "Dominant ninth"
msgstr "属九和弦"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1555
msgid "Done"
msgstr ""

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:168
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:151
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:157
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:263 ../xrc/xrc_strings.cpp:269
msgid "Dorian"
msgstr "多里安"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:886
msgid "Dots"
msgstr "附点"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:132
msgid "Dotted"
msgstr "附点"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:714
msgid "Double barline"
msgstr "双小节线"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:490
msgid "Double flat"
msgstr "重降"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:719
msgid "Double repetition"
msgstr "双重复"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:494
msgid "Double sharp"
msgstr "重升"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:193
msgid "Download selected items"
msgstr "下载选中的项目"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:303
msgid "Duration"
msgstr "时长"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:395
msgid "Dutch"
msgstr "荷兰语"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:499
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:524
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:200
msgid "E"
msgstr "E"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:221
msgid "E # / F"
msgstr "升E / F"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:217
msgid "E / F b"
msgstr "E / 降F"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:763
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:174
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:351
msgid "E Major"
msgstr "E大调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:280
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:39 ../xrc/xrc_strings.cpp:112
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:231 ../xrc/xrc_strings.cpp:287
msgid "E Major / C# minor"
msgstr "E大调/C#小调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:771
msgid "E b Major"
msgstr "降E大调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:119
msgid "E b major"
msgstr "降E大调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:784
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:132
msgid "E b minor"
msgstr "降E小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:437
msgid "E flat major"
msgstr "降E大调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:455
msgid "E flat minor"
msgstr "降E小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:111
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:438
msgid "E major"
msgstr "E大调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:776
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:124
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:456
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:232
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:363
msgid "E minor"
msgstr "E小调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:211
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:359
msgid "Eb Major"
msgstr "降E大调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:317
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:47 ../xrc/xrc_strings.cpp:120
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:239 ../xrc/xrc_strings.cpp:295
msgid "Eb Major / C minor"
msgstr "降E大调/C小调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:269
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:371
msgid "Eb minor"
msgstr "降E小调"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1014
#: ../src/app/lenmus_document_canvas.cpp:2057
#: ../src/app/lenmus_document_canvas.cpp:2069
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: ../src/properties/DlgEditText.cpp:66
msgid "Edit text"
msgstr "编辑文字"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:2927
msgid "Edit toolbox"
msgstr "编辑工具箱"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1850 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1865
msgid "Edit tools"
msgstr "编辑工具"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_barlines.cpp:71
msgid "Edit tools for barlines and rehearsal marks"
msgstr "小节线和排演记号的编辑工具"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_clefs.cpp:85
msgid "Edit tools for clefs, keys and time signatures"
msgstr "编辑谱号、调号和拍号的工具"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:100
msgid "Edit tools for notes and rests"
msgstr "音符和休止符的编辑工具"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_symbols.cpp:70
msgid "Edit tools for text, graphics and symbols"
msgstr "文本、图形及符号编辑工具，"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_top_level.cpp:71
msgid "Edit tools to use when cursor at top level"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:350
msgid "Edition: general actions"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:984
msgid "Editor quick guide"
msgstr "编辑器快速指南"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:182
msgid "Empty (manuscript paper)"
msgstr "空白（稿纸）"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:764
msgid "Enable edition"
msgstr ""

#: ../src/options/lenmus_other_opt_panel.cpp:107
msgid "Enable experimental (unstable / in development) features"
msgstr ""

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:137
msgid "End of beamed group"
msgstr "符杠结束"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:717
msgid "End repetition"
msgstr "重复结束"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:926 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1747
msgid "Enlarge image size"
msgstr "放大图片尺寸"

#: ../src/widgets/lenmus_msg_box.cpp:176
#: ../src/widgets/MusicSymbolList.cpp:168
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: ../src/updater/lenmus_updater.cpp:195
msgid "Error checking for updates"
msgstr "检查更新出现错误"

#: ../installer/msw/locale/installer-strings.cpp:24
msgid "Error copying examples of music scores"
msgstr ""

#: ../installer/msw/locale/installer-strings.cpp:22
msgid "Error copying program files"
msgstr "程序文件复制失败"

#: ../installer/msw/locale/installer-strings.cpp:23
msgid "Error creating shortcut on desktop"
msgstr "创建桌面快捷方式失败"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:2888 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:2894
msgid "Error message"
msgstr "错误信息"

#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_books.cpp:144
#, c-format
msgid "Error when trying to move to folder %s"
msgstr "无法转移至文件夹 %s"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:272
#, fuzzy, c-format
msgid "Error: Template '%s' not found."
msgstr "错误：未找到文件"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1273
msgid "Errors in file "
msgstr "文件出现错误"

#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:452
msgid "Estimated time to finish this session"
msgstr "完成这一会话的预计时间"

#: ../src/exercises/constrains/lenmus_constrains.cpp:47
msgid "Exam"
msgstr "测验"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_exercise_mode.cpp:115
msgid "Exam mode"
msgstr "检查模式"

#: ../installer/msw/locale/installer-strings.cpp:15
msgid "Examples of music scores"
msgstr "乐谱的例子"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:259
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1654
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_music_reading_ctrol.cpp:119
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:77
msgid "Exercise options"
msgstr "练习选择"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_generators.cpp:1095
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_generators.cpp:1098
msgid "Exercise will be changed to 'Practise' mode."
msgstr "习题将被改为“练习”模式"

#: ../src/options/lenmus_other_opt_panel.cpp:87
msgid "Exercises"
msgstr "练习"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:474
msgid "Exit program"
msgstr "退出程序"

#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:545
msgid "Explain"
msgstr ""

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:500
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:525
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:201
msgid "F"
msgstr "F"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:230
msgid "F # / G b"
msgstr "升F / 降G"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:765
msgid "F # Major"
msgstr "升F大调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:113
msgid "F # major"
msgstr "升F大调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:778
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:126
msgid "F # minor"
msgstr "升F小调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:773
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:219
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:361
msgid "F Major"
msgstr "F大调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:325
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:49 ../xrc/xrc_strings.cpp:122
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:241 ../xrc/xrc_strings.cpp:297
msgid "F Major / D minor"
msgstr "大调F/小调D"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:286
msgid "F clef in 3rd line"
msgstr "位于第三线的低音谱号"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:286
msgid "F clef in 4th line (bass)"
msgstr "第四线低音谱号（男低音）"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_clefs.cpp:192
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_clefs.cpp:94
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:207
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:75
msgid "F clef on 3rd line"
msgstr "男次高音谱号"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_clefs.cpp:191
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_clefs.cpp:93
msgid "F clef on 4th line"
msgstr "低音谱号"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:203
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:72
msgid "F clef on 4th line (bass)"
msgstr "第四线低音谱号（男低音）"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:121
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:439
msgid "F major"
msgstr "F大调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:786
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:134
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:457
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:277
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:373
msgid "F minor"
msgstr "F小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:440
msgid "F sharp major"
msgstr "升F大调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:458
msgid "F sharp minor"
msgstr "升F小调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:182
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:353
msgid "F# Major"
msgstr "升F大调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:288
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:41 ../xrc/xrc_strings.cpp:114
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:233 ../xrc/xrc_strings.cpp:289
msgid "F# Major / D# minor"
msgstr "F#大调/D#小调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:240
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:365
msgid "F# minor"
msgstr "升F小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:202
msgid "F#/Gb"
msgstr "升F / 降G"

#: ../src/app/lenmus_document_frame.cpp:294
#: ../src/app/lenmus_document_frame.cpp:335
#, c-format
msgid "Failed adding book %s"
msgstr "添加电子书失败 %s"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_symbols.cpp:228
msgid "Figured bass"
msgstr "数字低音"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1010
#, fuzzy
msgid "File"
msgstr "文件"

#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_debug.cpp:199
msgid "File to save"
msgstr "文件保存"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1854 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1861
msgid "File tools"
msgstr "文件工具"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:715
msgid "Final barline"
msgstr "终止小节线"

#: ../src/widgets/lenmus_wizard.cpp:131
msgid "Finish"
msgstr "完成"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:916
msgid "First one greater"
msgstr "前者大"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:919 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1770
#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:2868
msgid "Fit page full"
msgstr "满页适应"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:922 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1771
#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:2872
msgid "Fit page width"
msgstr "页面宽度适应"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:491
msgid "Flat"
msgstr "降"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:189
msgid "Flute"
msgstr "长笛"

#: ../src/app/lenmus_splash_frame.cpp:100
msgid "Free software under GNU General Public License, version 3 or later."
msgstr "满足GUN通用公共许可证的免费软件，版本3或者更新"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:401
msgid "French"
msgstr "法语"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:168
msgid "From this key signature:"
msgstr "从这一调号开始："

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:501
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:526
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:203
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:234
msgid "G"
msgstr "G"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:238
msgid "G # / A b"
msgstr "升G / 降A"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:780
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:128
msgid "G # minor"
msgstr "升G小调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:760
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:162
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:348
msgid "G Major"
msgstr "G大调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:268
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:36 ../xrc/xrc_strings.cpp:109
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:228 ../xrc/xrc_strings.cpp:284
msgid "G Major / E minor"
msgstr "G大调/E小调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:768
msgid "G b Major"
msgstr "降G大调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:116
msgid "G b major"
msgstr "降G大调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:199
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:286
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:69
msgid "G clef (violin)"
msgstr "高音谱号（小提琴高音）"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_clefs.cpp:190
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_clefs.cpp:92
msgid "G clef on 2nd line"
msgstr "高音谱号"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:441
msgid "G flat major"
msgstr "降G大调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:108
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:442
msgid "G major"
msgstr "G大调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:788
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:136
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:459
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:285
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:375
msgid "G minor"
msgstr "G小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:460
msgid "G sharp minor"
msgstr "升G小调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:248
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:367
msgid "G# minor"
msgstr "升G小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:204
msgid "G#/Ab"
msgstr "升G / 降A"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:406
msgid "Galician"
msgstr "加利西亚语"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:199
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:356
msgid "Gb Major"
msgstr "降G大调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:305
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:44 ../xrc/xrc_strings.cpp:117
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:236 ../xrc/xrc_strings.cpp:292
msgid "Gb Major / Eb minor"
msgstr "降G大调/降E小调"

#: ../src/properties/lenmus_dlg_properties.cpp:182
msgid "General"
msgstr "普通"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:342
#, fuzzy
msgid "General actions on documents"
msgstr "打开文档"

#: ../src/options/lenmus_other_opt_panel.cpp:90
msgid "Generate right/wrong sounds when clicking an answer button"
msgstr "点击答案按钮时会有正确/错误的声音"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:411
msgid "German"
msgstr ""

#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_counters.cpp:478
msgid "Global:"
msgstr "总体的："

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:272
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1643
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_music_reading_ctrol.cpp:174
msgid "Go back to theory"
msgstr "回到理论"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:415
msgid "Greek"
msgstr ""

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:202
msgid "Gregorian modes:"
msgstr "格里高利模式："

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:266
msgid "Gregorian scales"
msgstr "格里高利音阶"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:190
msgid "Guitar"
msgstr "吉他"

#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1429
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1430
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1431
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1432
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1433
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1434
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1435
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1436
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1437
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_cadences_ctrol.cpp:193
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:394
msgid "Half cadence"
msgstr "半终止"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:326
msgid "Half cadences"
msgstr "半终止式"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:113
msgid "Half dim. 7th"
msgstr "半减七大和弦"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:769 ../xrc/xrc_strings.cpp:217
msgid "Half diminished 7th"
msgstr "半减七和弦"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:140
msgid "Half note"
msgstr "2分音符"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:147
msgid "Half rest"
msgstr "2分休止符"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:152
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:264
msgid "Harmonic"
msgstr "和声性"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:407
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:57
msgid "Harmonic (simultaneous notes)"
msgstr "和声（同步音符）"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_symbols.cpp:234
#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:1457
msgid "Harmony"
msgstr "和声性"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:1458
#, fuzzy
msgid "Harmony exercise"
msgstr "和声性"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:774
#: ../src/app/lenmus_document_canvas.cpp:1921
#: ../src/app/lenmus_document_canvas.cpp:1973
msgid "Header"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1030 ../src/widgets/lenmus_wizard.cpp:116
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1673
msgid "Help button"
msgstr "帮助按钮"

#: ../src/app/lenmus_help_system.cpp:193
msgid "Help documentation not found: Re-install LenMus?"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_help_system.cpp:99
#, fuzzy
msgid "Help system"
msgstr "系统"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:795
msgid "Hide/show the TOC for current book"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1735
msgid "Hide/show the Table Of Content for current book"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:793
msgid "Hide/show the status bar"
msgstr "隐藏/显示状态栏"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:791
msgid "Hide/show the tools bar"
msgstr "隐藏/显示工具栏"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:798
#, fuzzy
msgid "Hide/show virtual keyboard"
msgstr "隐藏/显示标尺"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:804
msgid "Hide/show welcome page"
msgstr "隐藏/显示欢迎页面"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:181
msgid "Host:"
msgstr "主机名："

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:302
msgid "How many octaves"
msgstr "多少个八度"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:380
msgid "How to show key signature?"
msgstr "如何显示调号"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:987
msgid "How to use LenMus in your studies"
msgstr ""

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:329
msgid "I --> V"
msgstr "I转V"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:330
msgid "I/64 --> V"
msgstr "I/64转V"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:332
msgid "II --> V"
msgstr "II转V"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:322
msgid "II/6 --> I"
msgstr "II/6转I"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:323
msgid "IIm/6 --> I"
msgstr "IIm/6转I"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:327
msgid "IIm/6 --> V"
msgstr "IIm/6转V"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:320
msgid "IV --> I"
msgstr "IV转I"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:328
msgid "IV --> V"
msgstr "IV转V"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:321
msgid "IVm --> I"
msgstr "IVm转I"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:331
msgid "IVm/6 --> V (Phrygian half cadence)"
msgstr "IVm/6转V（弗吉尼亚半终止）"

#: ../src/options/lenmus_toolbar_opt_panel.cpp:112 ../xrc/xrc_strings.cpp:164
msgid "Icons' size"
msgstr "图标尺寸"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:385
msgid "Identify cadence &group (terminal/transient)"
msgstr "辨别终止式组（末端/瞬时）"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:386
msgid "Identify cadence &type"
msgstr "判断终止式类型"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:398
msgid "Identify the following note:"
msgstr "辨别下一个音符："

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_cadences_ctrol.cpp:335
msgid "Identify the next cadence:"
msgstr "识别下一个终止式 :"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:331
msgid "Identify the next chord:"
msgstr "识别下一个和弦："

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:797
msgid "Identify the next interval:"
msgstr "辨别下一个音程 :"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:323
msgid "Identify the next scale:"
msgstr "识别下一个音阶："

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:64
msgid "Identify tonality settings"
msgstr "识别音调设置"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:207
msgid ""
"If you find a bug or have a suggestion, please contact me. I depend on your "
"feedback in order to continue to improve LenMus. So please visit LenMus "
"website and give me your bug reports and feature requests. Thank you very "
"much."
msgstr ""
"如果你发现程序故障或者对软件有建议，请联系我们。我们需要你的反馈来不断改进"
"LenMus。所以请访问Lenmus的网站，告知我们你遇到的程序故障和功能需求。非常感谢"
"您。"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:441
msgid ""
"If you would like to help developing this program or join the project to "
"help in any other way, you are indeed welcome; please, visit the LenMus "
"website at www.lenmus.org and leave a message in the 'contact' page. Thank "
"you and welcome."
msgstr ""
"如果你想帮助我们开发本软件或者以其他形式加入到这一工程中，我们非常欢迎你；请"
"访问我们的网站www.lenmus.org，再“联系我们（contact）”页面留言。非常感谢。"

#: ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:266
msgid ""
"If your PC has more than one device, choose one of them. You can test all of "
"them and choose the one whose sound you prefer."
msgstr ""
"如果你的电脑包含多个MIDI合成设备，选择一个。你可以对它们进行测试并且选你所好"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_cadences_ctrol.cpp:181
msgid "Imperfect"
msgstr "不完全"

#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1419 ../xrc/xrc_strings.cpp:317
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:390
msgid "Imperfect authentic"
msgstr "不完满正格中止"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:849
msgid "Increment note/rest dots"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:780
#, fuzzy
msgid "Insert ..."
msgstr "插入谱号"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:550
#, fuzzy
msgid "Insert a header"
msgstr "插入小节线"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:555
msgid "Insert a paragraph"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:560
#, fuzzy
msgid "Insert a score"
msgstr "关闭乐谱"

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1286
msgid "Insert barline"
msgstr "插入小节线"

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1301
msgid "Insert clef"
msgstr "插入谱号"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:780
msgid "Insert new content in the document"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1354
#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1565
msgid "Insert note"
msgstr "插入音符"

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1373
#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1579
msgid "Insert rest"
msgstr "插入休止符"

#: ../installer/msw/locale/installer-strings.cpp:10
msgid "Installation canceled"
msgstr "取消安装"

#: ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:442
msgid "Instrument:"
msgstr "乐器："

#: ../src/options/lenmus_options_dlg.cpp:171
msgid "Internet"
msgstr "因特网"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:173
msgid "Internet connection options"
msgstr "网络连接选择"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:2
msgid "Intervals"
msgstr "音程"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:3
msgid "Intervals to practise"
msgstr "练习音程"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:405
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:56
msgid "Intervals' types"
msgstr "音程的类型"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:2887
#, c-format
msgid "Invalid zooming factor '%s'"
msgstr "无效放大系数 '%s'"

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:167
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:156
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:267
msgid "Ionian"
msgstr "爱奥尼亚"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_ear_intervals.cpp:447
msgid ""
"It is nor possible to generate all the selected intervals. Selected notes "
"range interval (tab 'Other settings') is lower than maximum allowed interval "
"(tab 'Intervals')"
msgstr ""
"无法创建选择的所有银城。所选的音程范围（标签“其他设置”）高于允许的最大音程"
"（标签“音程”）"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:379
msgid ""
"It is not possible to generate an interval satisfying the constraints "
"imposed by the chosen settings."
msgstr "无法生成满足当前设置约束的音程"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:64
msgid ""
"It is not possible to generate any interval. Selected notes range interval "
"(see tab 'Other settings') is lower than minimun allowed interval (see tab "
"'Intervals')"
msgstr ""
"无法生成任何音程。选中的音符音程范围（见工具栏“其他设置”）低于音程中允许的最"
"小范围（见“音程”）"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_ear_intervals.cpp:436
msgid ""
"It is not possible to generate any interval. Selected notes' range interval "
"(tab 'Other settings') is lower than minimum allowed interval (tab "
"'Intervals')"
msgstr ""
"无法创建任何进程。所选的银城范围（标签“其他设置”高于允许的最大音程（标签“音"
"程”）"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:419
msgid "Italian"
msgstr "意大利语"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:192
msgid "Item description"
msgstr "项目描述"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:338
msgid "Just identify type: major or minor"
msgstr "辨别类型：大调或小调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:361
msgid "Just name the interval number"
msgstr "为音程符号命名"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_clefs.cpp:439
msgid "Key signature"
msgstr "调号"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:150
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:333
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:256
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:356
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:34 ../xrc/xrc_strings.cpp:107
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:225 ../xrc/xrc_strings.cpp:226
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:281 ../xrc/xrc_strings.cpp:282
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:345 ../xrc/xrc_strings.cpp:346
msgid "Key signatures"
msgstr "调号"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:547
msgid "Key type"
msgstr "调号类型"

#: ../src/options/lenmus_shortcuts_opt_panel.cpp:220
msgid "Keyboard shortcuts"
msgstr ""

#: ../src/options/lenmus_toolbar_opt_panel.cpp:123 ../xrc/xrc_strings.cpp:168
msgid "Labels"
msgstr "标签"

#: ../src/options/lenmus_toolbar_opt_panel.cpp:121 ../xrc/xrc_strings.cpp:170
msgid "Labels &bottom"
msgstr "底部标签"

#: ../src/options/lenmus_toolbar_opt_panel.cpp:121 ../xrc/xrc_strings.cpp:171
msgid "Labels &right"
msgstr "右标签"

#: ../src/options/lenmus_options_dlg.cpp:156
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: ../src/options/lenmus_lang_opt_panel.cpp:142
#, c-format
msgid "Language '%s' will be used the next time you run LenMus."
msgstr "下次运行LenMus时语言为'%s'"

#: ../src/options/lenmus_lang_opt_panel.cpp:83 ../xrc/xrc_strings.cpp:160
msgid "Language preferences"
msgstr "语言选择"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:176
msgid "Last successful check:"
msgstr "最后一次检测成功："

#: ../src/app/lenmus_welcome_window.cpp:185
msgid "Learn and practise music theory"
msgstr "学习和实践音乐理论"

#: ../src/exercises/constrains/lenmus_constrains.cpp:45
msgid "Learning"
msgstr "学习"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_exercise_mode.cpp:95
msgid "Learning mode"
msgstr "学习模式"

#: ../src/app/lenmus_app.cpp:783
msgid "LenMus First Run"
msgstr "首次运行LenMus"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:307
msgid ""
"LenMus Phonascus is built using the <b>wxWidgets</b> application framework "
"(http://www.wxwidgets.org). It is 'Open Source', has multi-platform support, "
"it is ease to learn and extend, it has a helpful community, and also has the "
"possibility to use it in commercial products without licencing."
msgstr ""
"LenMus Phonascus使用<b>wxWidgets</b>应用框架构建（http://www.wxwidgets."
"org）。它是“开源软件”，支持多平台，很容易学习和扩展，它拥有一个有用的社区，且"
"可以商业产品中使用。"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:190 ../xrc/xrc_strings.cpp:196
msgid "LenMus Phonascus updater"
msgstr "LenMus Phonascus升级器"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:293
msgid ""
"LenMus Phonascus uses <b>PortMidi</b> the Portable Real-Time MIDI Library "
"(http://www.cs.cmu.edu/~music/portmusic/). PortMidi is copyright (c) "
"1999-2000 Ross Bencina and Phil Burk and copyright (c) 2001 Roger B. "
"Dannenberg. Its licence permits free use."
msgstr ""
"LenMus Phonascus使用<b>PortMidi</b>中的便携式实施MIDI库（http://www.cs.cmu."
"edu/~music/portmusic/。其版权信息为copyright (c) 1999-2000 Ross Bencina and "
"Phil Burk and copyright (c) 2001 Roger B. Dannenberg。其许可中允许免费使用）"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1199 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1207
#, fuzzy
msgid "LenMus files"
msgstr "LenMus帮助"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:196
msgid ""
"LenMus is a free program to help you in the study of music theory and  ear "
"training."
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:982
#, fuzzy
msgid "LenMus manual"
msgstr "LenMus帮助"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:298
msgid ""
"LenMus uses <b>sqlite3</b> (http://www.sqlite.org/), with <b>wxSQLite3</b> "
"wrapper (http://wxcode.sourceforge.net/components/wxsqlite3) for wxWidgets. "
"SQLite is a widely used library that implements a transactional SQL database "
"engine. Unlike client-server database management systems, the SQLite engine "
"is not a standalone process with which the program communicates. Instead, "
"the SQLite library is linked with your program and becomes an integral part "
"of it. SQLite was created by D. Richard Hipp and the source code is in the "
"public domain and is thus free for use for any purpose, commercial or "
"private. Wrapper wxSQLite3 was written by Ulrich Telle."
msgstr ""
"LenMus使用<b>sqlite3</b>（http://www.sqlite.org/），窗口小工具使用"
"<b>wxSQLite3</b>包装器（http://wxcode.sourceforge.net/components/"
"wxsqlite3）。SQLite是一个使用事物SQL数据库引擎的广泛使用库。不同于客户机——服"
"务器数据库管理系统，SQLite引擎不是程序通信的唯一进程。SQLite库连接在你的程序"
"中，是程序不可分割的一部分。SQLite由D. Richard Hipp创建，源代码可以在任意目的"
"下免费使用，无论是商业还是私有。Wrapper wxSQLite3由Ulrich Telle开发。"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:155
msgid "Licence"
msgstr "许可"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:222
msgid "License"
msgstr "许可"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_symbols.cpp:149
#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_top_level.cpp:149
msgid "Lines and arrows"
msgstr "线条及箭头"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:368
msgid "Linux package:"
msgstr ""

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:173
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:162
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:272
msgid "Locrian"
msgstr "洛克里斯"

#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:488
msgid "Long"
msgstr ""

#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:537
msgid "Long term achievement"
msgstr ""

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:170
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:159
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:273
msgid "Lydian"
msgstr "吕底亚"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:928
msgid "M, P - Major, Perfect"
msgstr "M, P —— 大调，完全"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:970
msgid "M2"
msgstr "M2"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:971
msgid "M3"
msgstr "M3"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:974
msgid "M6"
msgstr "M6"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:975
msgid "M7"
msgstr "M7"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:955 ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:60
msgid "MIDI configuration wizard"
msgstr "MIDI配置向导"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1842 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1873
msgid "Main tools"
msgstr "主工具栏"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:545
#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_clefs.cpp:446
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_tonality_ctrol.cpp:152
msgid "Major"
msgstr "大调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:101
msgid "Major "
msgstr "大调"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:20
msgid "Major 10th"
msgstr "大10度"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:786
msgid "Major 11th"
msgstr "大调十一和弦"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:791 ../xrc/xrc_strings.cpp:25
msgid "Major 13th"
msgstr "大调十三和弦"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:27
msgid "Major 14th"
msgstr "大14度"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:6
msgid "Major 2nd"
msgstr "大2度"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:8
msgid "Major 3rd"
msgstr "大3度"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:775
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:119
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:13 ../xrc/xrc_strings.cpp:221
msgid "Major 6th"
msgstr "大调六和弦"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:765
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:109
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:15 ../xrc/xrc_strings.cpp:212
msgid "Major 7th"
msgstr "大七和弦"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:18
msgid "Major 9th"
msgstr "大9度"

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:155
msgid "Major natural"
msgstr "自然大音程"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:781
msgid "Major ninth"
msgstr "大调九和弦"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:256
msgid "Major scales"
msgstr "大音阶"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:757 ../xrc/xrc_strings.cpp:205
msgid "Major triad"
msgstr "大三和弦"

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:156
msgid "Major type II"
msgstr "II类大音程"

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:157
msgid "Major type III"
msgstr "III类大音程"

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:158
msgid "Major type IV"
msgstr "IV类大音程"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:194
msgid "Major:"
msgstr "大调："

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:68
msgid ""
"Mark the clefts to use and set up the minimun and\n"
"maximum pitches for the notes to use with each selected clef."
msgstr "选中谱号下的最高音符"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:54 ../xrc/xrc_strings.cpp:71
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:74 ../xrc/xrc_strings.cpp:77
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:80 ../xrc/xrc_strings.cpp:83
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:86 ../xrc/xrc_strings.cpp:89
msgid "Max. note"
msgstr "最大音符"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:92
msgid "Maximum interval between two consecutive notes"
msgstr "两个连续音符之间的最大音程"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:368
msgid "Maximum number of leger lines"
msgstr "加线的最大数量"

#: ../src/exercises/constrains/lenmus_constrains.cpp:376
#, c-format
msgid "Measure %d"
msgstr "小节 %d"

#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:481
msgid "Medium"
msgstr "中"

#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:522
msgid "Medium term achievement"
msgstr "完成中期"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:153
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:265
msgid "Melodic"
msgstr "旋律性"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:411
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:58
msgid "Melodic (ascending)"
msgstr "有旋律的（递增）"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:416
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:59
msgid "Melodic (descending)"
msgstr "有旋律的（递减）"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:973
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_metronome.cpp:102
#, fuzzy
msgid "Metronome"
msgstr "节拍器打开"

#: ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:596
msgid "Metronome channel and sounds"
msgstr "节拍器频道和声音"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:950
msgid "Metronome on"
msgstr "节拍器打开"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1834 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1881
msgid "Metronome tools"
msgstr "节拍器工具"

#: ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:253
msgid "Midi devices to use"
msgstr "Midi设备"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:53 ../xrc/xrc_strings.cpp:70
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:73 ../xrc/xrc_strings.cpp:76
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:79 ../xrc/xrc_strings.cpp:82
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:85 ../xrc/xrc_strings.cpp:88
msgid "Min. note"
msgstr "最小音符"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_ear_intervals.cpp:360
msgid "Min. note must be lower than max. note"
msgstr "最低音必须低于最高音"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:55 ../xrc/xrc_strings.cpp:91
msgid "Minimum pitch must be lower than maximum pitch "
msgstr "最低音必须低于最高音"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_clefs.cpp:447
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_tonality_ctrol.cpp:157
msgid "Minor"
msgstr "小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:102
msgid "Minor "
msgstr "小调"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:787
msgid "Minor 11th"
msgstr "小调十一和弦"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:792
msgid "Minor 13th"
msgstr "小调十三和弦"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:776
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:120
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:223
msgid "Minor 6th"
msgstr "小六和弦"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:767
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:111
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:213
msgid "Minor 7th"
msgstr "小七和弦"

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:162
msgid "Minor Dorian"
msgstr "多利安小音程"

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:163
msgid "Minor Harmonic"
msgstr "和谐小音程"

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:164
msgid "Minor Melodic"
msgstr "旋律小音程"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:772 ../xrc/xrc_strings.cpp:219
msgid "Minor major 7th"
msgstr "大小调七和弦"

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:161
msgid "Minor natural"
msgstr "自然小音程"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:782
msgid "Minor ninth"
msgstr "小调九和弦"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:261
msgid "Minor scales"
msgstr "小音阶"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:758 ../xrc/xrc_strings.cpp:206
msgid "Minor triad"
msgstr "小三和弦"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:116
msgid "Minor-major 7th"
msgstr "小调——大调七和弦"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:198
msgid "Minor:"
msgstr "小调："

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:171
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:160
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:268
msgid "Mixolydian"
msgstr "米索利地安"

#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_counters.cpp:98
#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:81
msgid "Mode:"
msgstr "模式 :"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:1016
msgid "Modifiers"
msgstr "修改器"

#: ../src/options/lenmus_internet_opt_panel.cpp:85
msgid "Monthly"
msgstr "阅读"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_box.cpp:534
msgid "Mouse mode"
msgstr "鼠标模式"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_box.cpp:558
msgid "Mouse will be used to add objects to the score"
msgstr ""

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_box.cpp:548
msgid "Mouse will behave as pointer and selection tool"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_command_event_handler.cpp:1444
#, fuzzy
msgid "Move control point"
msgstr "移动点"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:498
msgid "Move cursor back"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:544
msgid "Move cursor back and delete object"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:508
msgid "Move cursor down"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:599
msgid "Move cursor end of system"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:503
#, fuzzy
msgid "Move cursor forward"
msgstr "前进"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:584
#, fuzzy
msgid "Move cursor to first measure"
msgstr "后移：小节之外"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:604
msgid "Move cursor to first staff"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:589
#, fuzzy
msgid "Move cursor to last measure"
msgstr "后移：小节之外"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:609
msgid "Move cursor to last staff"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:574
#, fuzzy
msgid "Move cursor to next measure"
msgstr "后移：小节之外"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:528
msgid "Move cursor to next page"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:579
#, fuzzy
msgid "Move cursor to previous measure"
msgstr "后移：小节之外"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:533
#, fuzzy
msgid "Move cursor to previous page"
msgstr "去先前的访问页面"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:594
msgid "Move cursor to start of system"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:513
msgid "Move cursor up"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:374
msgid "Music advice:"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:384
msgid "Music texts and exercises:"
msgstr "音乐教材和练习："

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1201
#, fuzzy
msgid "MusicXML files"
msgstr "MusicXML格式"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:338
msgid "Name the key signature"
msgstr "说出调号的名字"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:492
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:144
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:150
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:257 ../xrc/xrc_strings.cpp:262
msgid "Natural"
msgstr "自然性"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:333
msgid "Neapolitan sixth --> V"
msgstr "那波里六和弦转V"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_exercise_mode.cpp:118
msgid ""
"Neither your saved performance data not your answers to previous questions "
"are taken into account to formulate questions. At any moment, all possible "
"questions have the same probability of being asked. This mode is useful for "
"testing your knowledge before taking an examination, but is less useful for "
"learning."
msgstr ""

#: ../src/options/lenmus_internet_opt_panel.cpp:82
#: ../src/options/lenmus_internet_opt_panel.cpp:112
msgid "Never"
msgstr "从不"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:684
msgid "New"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1682
#, fuzzy
msgid "New document"
msgstr "打开文档"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:315
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1553
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_music_reading_ctrol.cpp:183
msgid "New problem"
msgstr "新问题"

#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:444
msgid "New questions / to review questions"
msgstr "新问题/问题回顾"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_generators.cpp:1413
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_generators.cpp:1424
msgid "New questions:"
msgstr "新问题："

#: ../src/widgets/lenmus_wizard.cpp:127
msgid "Next >"
msgstr "下一个 >"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:470
msgid "No accidentals"
msgstr "无临时几号"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_generators.cpp:1094
msgid "No more scheduled work for today."
msgstr "今日已无更多安排"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_generators.cpp:1097
msgid "No scheduled work for today."
msgstr "今日无安排"

#: ../src/updater/lenmus_updater.cpp:360
msgid "No updates available."
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:226
msgid "None"
msgstr "无"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:134
msgid "Not beamed"
msgstr "无连接符杠"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:749
msgid "Not identified"
msgstr "未鉴定"

#: ../src/properties/DlgTextStyles.cpp:287
#: ../src/properties/DlgTextStyles.cpp:292
#: ../src/properties/DlgTextStyles.cpp:297
msgid "Not yet implemented"
msgstr "未实施"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:281
msgid "Notes"
msgstr "音符"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:102
#, fuzzy
msgid "Notes and rests"
msgstr "音符或休止符"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:163
msgid "Notes to practise"
msgstr "练习音符"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:52
msgid "Notes' range"
msgstr "音符范围"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:760
msgid "Numerator"
msgstr "分子"

#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_choose_lang.cpp:87
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_debug.cpp:84
#: ../src/dialogs/lenmus_text_editor.cpp:101
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:503
msgid "Octave"
msgstr "八度"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:300
msgid "One octave"
msgstr "一个八度"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:686
msgid "Open"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:412
#, fuzzy
msgid "Open a existing document"
msgstr "打开文档"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:422
#, fuzzy
msgid "Open a music book"
msgstr "打开音乐书"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1684
msgid "Open a score"
msgstr "打开乐谱"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:690
#, fuzzy
msgid "Open books"
msgstr "打开书籍"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:974
#, fuzzy
msgid "Open metronome tool"
msgstr "节拍器工具"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:968
#, fuzzy
msgid "Open preferences dialog"
msgstr "语言选择"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:995
msgid "Open the Internet browser and go to LenMus website"
msgstr "打开游览器并访问LenMus的网站"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1688
#: ../src/app/lenmus_welcome_window.cpp:205
msgid "Open the music books"
msgstr "打开音乐书"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:983
msgid "Open user's manual"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_help_system.cpp:127
#, fuzzy
msgid "Opening Internet browser. Please wait ..."
msgstr "打开游览器并访问LenMus的网站"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1027
#, fuzzy
msgid "Options"
msgstr "选择"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:93
msgid "Options: Intervals - Theory exercises"
msgstr "选择：音程——理论练习"

#: ../src/options/lenmus_options_dlg.cpp:181
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:444
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:309
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:220
msgid "Other chords"
msgstr "其他和弦"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:249
msgid "Other chords:"
msgstr "其他和弦："

#: ../src/options/lenmus_other_opt_panel.cpp:66
msgid "Other options"
msgstr "其他选择"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:274
msgid "Other scales"
msgstr "其他音阶"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:206
msgid "Other scales:"
msgstr "其他音阶："

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:51 ../xrc/xrc_strings.cpp:243
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:299
msgid "Other settings"
msgstr "其他设置"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:751
msgid "Other time signatures"
msgstr "其他拍号"

#: ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:275
msgid "Output device:"
msgstr "输出设备："

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:972
msgid "P4"
msgstr "P4"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:973
msgid "P5"
msgstr "P5"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:976
msgid "P8"
msgstr "P8"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_selector.cpp:75
#, fuzzy
msgid "Page title"
msgstr "添加题目"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:776
#: ../src/app/lenmus_document_canvas.cpp:1933
#: ../src/app/lenmus_document_canvas.cpp:1985
msgid "Paragraph"
msgstr ""

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:187
msgid "Password:"
msgstr "密码："

#: ../src/dialogs/lenmus_text_editor.cpp:136
#: ../src/properties/DlgEditText.cpp:104 ../src/properties/DlgEditText.cpp:110
#: ../src/properties/DlgEditText.cpp:114 ../src/properties/DlgEditText.cpp:118
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:130
msgid "Pattern's editor"
msgstr "模式编辑器"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:944
#, fuzzy
msgid "Pause"
msgstr "暂停"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:945 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1794
msgid "Pause playing back"
msgstr "暂停回放"

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:177
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:166
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:275
msgid "Pentatonic major"
msgstr "无声大音程"

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:176
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:165
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:276
msgid "Pentatonic minor"
msgstr "五声小音程"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_clefs.cpp:197
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_clefs.cpp:99
msgid "Percussion clef"
msgstr "打击乐谱号"

#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1407
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1408
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1409
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1410
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_cadences_ctrol.cpp:169
msgid "Perfect"
msgstr "完满终止"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:9
msgid "Perfect 4th"
msgstr "全4度"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:311 ../xrc/xrc_strings.cpp:389
msgid "Perfect authentic"
msgstr "完全正格终止"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_dictation_ctrol.cpp:303
#, fuzzy
msgid "Perfect!"
msgstr "完满终止"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:361
msgid "Perfect, major and minor intervals"
msgstr "完全，大调和小调音程"

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:169
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:158
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:271
msgid "Phrygian"
msgstr "弗里几亚"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:191
msgid "Piano"
msgstr "钢琴"

#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1412
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1413
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1414
#: ../src/auxmusic/lenmus_cadence.cpp:1415
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_cadences_ctrol.cpp:175
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:319 ../xrc/xrc_strings.cpp:391
msgid "Plagal"
msgstr "变格终止"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:336
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1045
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1092
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1100
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1125
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1244
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1253
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_music_reading_ctrol.cpp:193
#: ../src/exercises/constrains/lenmus_constrains.cpp:372
#: ../src/exercises/constrains/lenmus_music_reading_constrains.cpp:40
msgid "Play"
msgstr "播放"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:382
msgid "Play &tonic chord"
msgstr "播放主音和弦"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:127
msgid "Play A4 reference note"
msgstr "播放A4音符"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:110
msgid "Play again"
msgstr "再次播放"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:118
msgid "Play all notes to identify"
msgstr "播放所有音符并辨别"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_dictation_ctrol.cpp:156
#, fuzzy
msgid "Play fragment 1"
msgstr "再次播放"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_dictation_ctrol.cpp:157
#, fuzzy
msgid "Play fragment 2"
msgstr "再次播放"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_dictation_ctrol.cpp:158
#, fuzzy
msgid "Play fragment 3"
msgstr "再次播放"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_dictation_ctrol.cpp:159
#, fuzzy
msgid "Play fragment 4"
msgstr "再次播放"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:300
msgid "Play mode"
msgstr "播放模式"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:244
msgid "Play modes"
msgstr "播放模式"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1556
#, fuzzy
msgid "Play my score"
msgstr "播放模式"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1554
#, fuzzy
msgid "Play problem"
msgstr "新问题"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_music_reading_ctrol.cpp:161
msgid "Play with metronome"
msgstr "使用节拍器"

#: ../installer/msw/locale/installer-strings.cpp:8
msgid "Please choose the optional components you would like to install"
msgstr ""

#: ../src/options/lenmus_options_dlg.cpp:344
msgid "Please correct the errors before moving to another section."
msgstr "请在跳到其他章节前先更正错误"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:183
msgid "Please enter data for both, host name and port number"
msgstr "请输入主机名和端口号"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:188
msgid "Please enter data for both, user name and password"
msgstr "请输入用户名和密码"

#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_books.cpp:127
msgid ""
"Please read the <a-1>Study guide</a-1> for information about the best way to "
"use LenMus Phonascus and the books."
msgstr ""
"了解LenMus Phonascus和教材的最佳使用方法的相关信息，请参阅<a-1>学习指南</a-1>"

#: ../src/updater/lenmus_updater.cpp:101
msgid "Please, connect to internet and then retry."
msgstr "请链接网络并重试"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:182
msgid "Port number:"
msgstr "端口号："

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:274
msgid "Possible causes:"
msgstr "可能原因："

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_exercise_mode.cpp:105
msgid "Practice mode"
msgstr "练习模式"

#: ../src/exercises/constrains/lenmus_constrains.cpp:46
msgid "Practise"
msgstr "练习"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:967
#: ../src/options/lenmus_options_dlg.cpp:151
msgid "Preferences"
msgstr "参数选择"

#: ../src/options/lenmus_toolbar_opt_panel.cpp:90 ../xrc/xrc_strings.cpp:163
msgid "Preferences for toolbars"
msgstr "工具栏参数选择"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1093
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1255
msgid "Press 'Play' to hear it again"
msgstr "点击”播放“试听"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_cadences_ctrol.cpp:337
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:344
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_tonality_ctrol.cpp:247
msgid "Press 'Play' to hear the problem again."
msgstr "点击”播放“ 重听问题"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1306
msgid ""
"Press any button below to hear how it sounds, and compare with the right "
"answer"
msgstr "点击下列任意按钮进行试听，并和正确答案进行比较"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:408
#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:564
#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:796
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:725
#, fuzzy
msgid "Print"
msgstr "打印"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:727
#, fuzzy
msgid "Print Setup"
msgstr "打印 设置"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:452
#, fuzzy
msgid "Print current document"
msgstr "打印文件"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1696
msgid "Print document"
msgstr "打印文件"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:3103 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:3105
msgid "Printing"
msgstr "打印"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:3105
msgid "Printing cancelled"
msgstr "取消打印"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:514
msgid "Problem. How many accidentals has next key signature?:"
msgstr ""

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_key_sign_ctrol.cpp:506
msgid "Problem. Identify the following key signature:"
msgstr "问题。辨别下面的调号："

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:199
msgid "Proceed"
msgstr "开始"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:332
msgid "Program build date:"
msgstr "程序构建日期："

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:331
#, fuzzy
msgid "Program version:"
msgstr "程序设计："

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:362
msgid "Programming:"
msgstr "程序设计："

#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:610
msgid "Progress report"
msgstr "进度报告"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:357
msgid "Project management:"
msgstr "项目管理："

#: ../src/properties/lenmus_dlg_properties.cpp:57
msgid "Properties"
msgstr "特性"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:184
msgid "Proxy server requires authentication"
msgstr "代理服务器需要认证"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:179
msgid "Proxy settings"
msgstr "代理器设置"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:152
#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:194
msgid "Purpose"
msgstr "用途"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:141
msgid "Quarter note"
msgstr "4分音符"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:148
msgid "Quarter rest"
msgstr "4分休止符"

#: ../src/widgets/lenmus_msg_box.cpp:149
#: ../src/widgets/MusicSymbolList.cpp:140
msgid "Question"
msgstr "问题"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_generators.cpp:1414
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_generators.cpp:1425
msgid "Questions to review:"
msgstr "问题回顾"

#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:440
#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:581
msgid "Questions:"
msgstr "问题："

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:731
msgid "Quit"
msgstr ""

#: ../src/exercises/constrains/lenmus_constrains.cpp:48
msgid "Quiz"
msgstr "小测试"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_exercise_mode.cpp:125
msgid "Quiz mode"
msgstr "测试模式："

#: ../src/exercises/constrains/lenmus_constrains.cpp:374
#: ../src/exercises/constrains/lenmus_music_reading_constrains.cpp:43
msgid "Read"
msgstr "阅读"

#: ../src/app/lenmus_welcome_window.cpp:214
msgid "Recent documents"
msgstr "最近打开的文件"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:769 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1721
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:156
msgid "Redo"
msgstr "重做"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:492
msgid "Redo last undo"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:928 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1751
msgid "Reduce image size"
msgstr "减小图片尺寸"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:417
#, fuzzy
msgid "Reload current document"
msgstr "重新载入文件"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:566
#, fuzzy
msgid "Remove selection"
msgstr "取消选择"

#: ../src/options/lenmus_shortcuts_opt_panel.cpp:292
msgid "Reset all to default"
msgstr ""

#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:242
#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:717
msgid "Reset counters"
msgstr "复位计数器"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:124
msgid "Rhymths"
msgstr "节奏"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_rhythmic_dictation.cpp:81
#, fuzzy
msgid "Rhythm"
msgstr "添加节奏"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_rhythmic_dictation.cpp:82
msgid "Rhythmic dictation exercise"
msgstr ""

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_rhythmic_dictation.cpp:147
msgid "Rhythmic dictation tools"
msgstr ""

#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_counters.cpp:256
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_counters.cpp:264
#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:287
#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:748
msgid "Right answers counter"
msgstr "正确答案计数器"

#: ../installer/msw/locale/installer-strings.cpp:27
msgid "Run LenMus"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:954
#, fuzzy
msgid "Run Midi wizard"
msgstr "运行MIDI向导"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:423
msgid "Russian"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:713 ../src/dialogs/lenmus_dlg_debug.cpp:91
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_debug.cpp:178
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:715 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:3439
#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:3462
#, fuzzy
msgid "Save as"
msgstr "保存为"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:432
#, fuzzy
msgid "Save current document to file"
msgstr "保存当前乐谱到磁盘"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:437
msgid "Save current document with a different name"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1692
msgid "Save current score to disk"
msgstr "保存当前乐谱到磁盘"

#: ../src/app/lenmus_document_canvas.cpp:1904
msgid "Save the file before closing"
msgstr ""

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:255
msgid "Scales"
msgstr "音阶"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:778
#, fuzzy
msgid "Score"
msgstr "乐谱"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:168
msgid "Score configuration wizard"
msgstr "乐谱配置向导"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:348
#, fuzzy
msgid "Score edition"
msgstr "重复开始"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:66
msgid "Score generation settings"
msgstr "乐谱生成设置"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:988
#, fuzzy
msgid "Search help"
msgstr "搜索"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:989
msgid "Search help documentation"
msgstr ""

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:917
msgid "Second one greater"
msgstr "后者大"

#: ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:435
msgid "Section:"
msgstr "章节："

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:295
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1675
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_music_reading_ctrol.cpp:140
msgid "See MIDI events"
msgstr "查看MIDI事件"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:386
msgid "See credits page on each eBook"
msgstr ""

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:287
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1667
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_music_reading_ctrol.cpp:132
msgid "See source score"
msgstr "查看源乐谱"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:543
msgid "Select a key signature"
msgstr "选择调号"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:721
#, fuzzy
msgid "Select all to end of measure"
msgstr "选择调号"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:733
msgid "Select all to end of system"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:715
#, fuzzy
msgid "Select all to start of measure"
msgstr "选择调号"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:727
msgid "Select all to start of system"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:396
msgid "Select instruments and style"
msgstr "选择乐器和风格"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:819
#, fuzzy
msgid "Select next accidental"
msgstr "改变休止记号"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:710
#, fuzzy
msgid "Select next note/rest"
msgstr "选择拍号"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:839
#, fuzzy
msgid "Select next octave"
msgstr "选择八度 %d"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:829
#, fuzzy
msgid "Select next voice"
msgstr "选择声音 %d"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:809
msgid "Select note/rest duration: 128th"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:794
msgid "Select note/rest duration: 16th"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:814
msgid "Select note/rest duration: 256th"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:799
msgid "Select note/rest duration: 32th"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:804
msgid "Select note/rest duration: 64th"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:769
msgid "Select note/rest duration: breve"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:789
msgid "Select note/rest duration: eight"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:779
msgid "Select note/rest duration: half"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:764
msgid "Select note/rest duration: longa"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:784
msgid "Select note/rest duration: quarter"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:774
#, fuzzy
msgid "Select note/rest duration: whole"
msgstr "选择乐器和风格"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:517
#, c-format
msgid "Select octave %d"
msgstr "选择八度 %d"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:824
#, fuzzy
msgid "Select prev accidental"
msgstr "改变休止记号"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:844
#, fuzzy
msgid "Select prev octave"
msgstr "选择八度 %d"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:834
#, fuzzy
msgid "Select prev voice"
msgstr "选择声音 %d"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:705
#, fuzzy
msgid "Select prev. note/rest"
msgstr "选择拍号"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:740
msgid "Select time signature"
msgstr "选择拍号"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_clefs.cpp:340
#, c-format
msgid "Select time signature %d/%d"
msgstr "选择拍号 %d/%d"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:687
#, c-format
msgid "Select voice %d"
msgstr "选择声音 %d"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:716
msgid "Select voice Alto"
msgstr "选择女中音"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:717
msgid "Select voice Bass"
msgstr "选择男低音"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:716
msgid "Select voice Soprano"
msgstr "选择女高音"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:717
msgid "Select voice Tenor"
msgstr "选择男高音"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:180
msgid "Server settings"
msgstr "服务器设置"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_generators.cpp:1412
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_generators.cpp:1423
msgid "Session report"
msgstr "章节报告"

#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_counters.cpp:462
#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:457
msgid "Session:"
msgstr "会话"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1672
msgid "Set user preferences"
msgstr "用户首选项设置"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:224
msgid "Seventh chords:"
msgstr "七和弦："

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:211
msgid "Sevenths"
msgstr "七和弦"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:493
msgid "Sharp"
msgstr "升"

#: ../installer/msw/locale/installer-strings.cpp:14
msgid "Shorcut on desktop"
msgstr ""

#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:474
msgid "Short"
msgstr ""

#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:507
msgid "Short term achievement"
msgstr ""

#: ../src/options/lenmus_shortcuts_opt_panel.cpp:271
msgid "Shortcut"
msgstr ""

#: ../src/options/lenmus_options_dlg.cpp:176
msgid "Shortcuts"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:985
#, fuzzy
msgid "Show editor quick guide"
msgstr "编辑器快速指南"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:325
msgid "Show solution"
msgstr "显示答案"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:800
msgid "Show the commands console"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:805
msgid "Show voices in colors"
msgstr ""

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:713
msgid "Simple barline"
msgstr "单小节线"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:398
msgid "Simplified Chinese"
msgstr "简体中文"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:292
msgid "Software credits"
msgstr "软件工作人员"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:174
msgid "Software updates"
msgstr "软件更新"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:164
msgid "Software used"
msgstr "使用的软件"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:248
msgid ""
"Some icons are original artwork for LenMus project; all these original icons "
"are released under GNU GPL licence and under Creative Commons Attribution-"
"ShareAlike license, you can choose the one you prefer for the intended "
"usage. The other icons are taken from different sources:"
msgstr ""
"有一些图标是LenMus工程的原创;所有的原创图标都是基于GNU GPL许可证以及知识共享"
"协议的，你可以使用其中任何资源。其他图标通过以下不同来源获取："

#: ../src/app/lenmus_welcome_window.cpp:301
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_books.cpp:227
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_books.cpp:254
msgid "Sorry: File not found!"
msgstr "错误：未找到文件"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1020
#, fuzzy
msgid "Sound"
msgstr "声音"

#: ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:628
msgid "Sound for first beat of each measure:"
msgstr "每个小节第一拍的声音："

#: ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:635
msgid "Sound for other beats of each measure:"
msgstr "每个小节的其他节拍的声音"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:427
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙语"

#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_metronome.cpp:168
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_metronome.cpp:222
#, fuzzy
msgid "Start"
msgstr "起始页面"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:718
msgid "Start barline"
msgstr "起始小节线"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:61
msgid "Start both intervals with the same note"
msgstr "根据同一音程同时开始音程"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:135
msgid "Start of a beamed group"
msgstr "符杠起点"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:2229
msgid "Start page"
msgstr "起始页面"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:716
msgid "Start repetition"
msgstr "重复开始"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_music_reading_ctrol.cpp:154
msgid "Start with count off"
msgstr "开始计数"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:940 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1786
msgid "Start/resume play back. From cursor measure"
msgstr "开始/继续回放。从鼠标处开始"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:937 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1782
msgid "Start/resume play back. From selection of full score"
msgstr "开始/继续回放。从选择的总谱处开始"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:792
#, fuzzy
msgid "Status bar"
msgstr "状态栏"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:733
msgid "Stem double"
msgstr ""

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:732
msgid "Stem down"
msgstr ""

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:734
#, fuzzy
msgid "Stem none"
msgstr "无"

#: ../src/auxmusic/lenmus_utilities.cpp:731
msgid "Stem up"
msgstr ""

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:131
msgid "Step 1. Choose attributes for next note/rest to enter:"
msgstr "第1步.为下一个音符/休止符选择属性"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:138
msgid "Step 2. Enter the the desired note/rest:"
msgstr "第2步. 输入音符/休止"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:942
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_metronome.cpp:227
#: ../src/exercises/constrains/lenmus_constrains.cpp:373
#: ../src/exercises/constrains/lenmus_constrains.cpp:375
#: ../src/exercises/constrains/lenmus_music_reading_constrains.cpp:41
#: ../src/exercises/constrains/lenmus_music_reading_constrains.cpp:44
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: ../src/exercises/constrains/lenmus_constrains.cpp:377
#, c-format
msgid "Stop %d"
msgstr "停止 %d"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_dictation_ctrol.cpp:161
msgid "Stop fragment 1"
msgstr ""

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_dictation_ctrol.cpp:162
msgid "Stop fragment 2"
msgstr ""

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_dictation_ctrol.cpp:163
msgid "Stop fragment 3"
msgstr ""

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_dictation_ctrol.cpp:164
msgid "Stop fragment 4"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:961
msgid "Stop inmediatly all sounds"
msgstr "立即关闭所有声音"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1005
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1145
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1218
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_exercise_ctrol.cpp:1557
msgid "Stop playing"
msgstr "停止播放"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:943 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1790
msgid "Stop playing back"
msgstr "停止回放"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:195
msgid "String quartet"
msgstr "弦乐四重奏"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:986
msgid "Study guide"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_welcome_window.cpp:200
msgid "Study guide: How to use this program"
msgstr "学习指南：如何使用本软件。"

#: ../src/properties/DlgTextStyles.cpp:93
msgid "Styles defined in current score"
msgstr "已为当前乐谱定义风格"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:1257
msgid "Subdivide beamed group at current cursor position"
msgstr "在当前鼠标位置处划分符杠组"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:106
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:210
msgid "Suspended (2nd)"
msgstr "延留（2度）"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:105
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:209
msgid "Suspended (4th)"
msgstr "延留（4度）"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:762
msgid "Suspended triad (2nd)"
msgstr "延留音和弦（二度）"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:761
msgid "Suspended triad (4th)"
msgstr "延留音和弦（四度）"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:794
#, fuzzy
msgid "Table of content"
msgstr "查看内容"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:272
msgid ""
"Taken or derived from John Zaitseff's icons (http://www.zap.org.au/documents/"
"icons/dirtree-icons/sample.html). According to what is said there, these "
"icons are released under the terms of the GNU General Public License."
msgstr ""
"图标来自John Zaitseff（http://www.zap.org.au/documents/icons/dirtree-icons/"
"sample.html）。网站中显示这些图标基于GNU通用公共许可证。"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:269
msgid ""
"Taken or derived from eMule project (http://sourceforge.net/projects/emule) "
"icons. eMule is a GNU GPL project so I assume that its icons are also "
"available under GNU GPL."
msgstr ""
"图标来自eMule工程（http://sourceforge.net/projects/emule）。eMule是一个GNU "
"GPL工程，所以我想其图标也是再GNU GPL许可证下获得。"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:261
msgid ""
"Taken or derived from the GNOME project (http://art.gnome.org/themes/"
"icon/1150), Tango theme. These icons are released under the Creative Commons "
"Attribution-ShareAlike license."
msgstr ""
"从GNOME工程中获取（http://art.gnome.org/themes/icon/1150），Tango主题。这些图"
"标基于知识共享许可。"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:253
msgid ""
"Taken or derived from those available in the Ximian collection (http://www."
"novell.com/coolsolutions/feature/1637.html). Novell, who retains the "
"copyright, has released these icons under the LGPL license. This means that "
"you can use the icons in your programs free of charge. If you want to fork "
"the icons into your own icon collection, you need to retain the license and "
"the original copyrights, but from there you're free to do what you want."
msgstr ""
"采用所有Ximian集中可用资源（http://www.novell.com/coolsolutions/feature/1637."
"html）。Novell持有版权，已经在宽通用许可证下发布了这些图标。所以你可以免费使"
"用这些图标。如果你想把这些图标加入自己的收集中，你需要保持原版的许可证和版"
"权。"

#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_metronome.cpp:127
msgid "Tempo:"
msgstr ""

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_cadences_ctrol.cpp:157
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:310
msgid "Terminal"
msgstr "终止"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:388
msgid "Terminal cadences"
msgstr "末端终止式"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:101
msgid "Ternary subdivision"
msgstr "三拍子"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:958 ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:449
#: ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:642
msgid "Test sound"
msgstr "测试声音"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_symbols.cpp:148
#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_top_level.cpp:148
msgid "Text"
msgstr "文本"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_symbols.cpp:155
#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_top_level.cpp:155
msgid "Text and graphics"
msgstr ""

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_symbols.cpp:150
#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_top_level.cpp:150
msgid "Text boxes"
msgstr "文字框"

#: ../src/properties/DlgEditText.cpp:122
msgid "Text color selector"
msgstr "文字颜色选择器"

#: ../src/properties/TextProperties.cpp:158
msgid "Text style:"
msgstr "文字风格："

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_symbols.cpp:73
#, fuzzy
msgid "Text, graphics and symbols"
msgstr "文本、图形及符号编辑工具，"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_symbols.cpp:72
msgid "Text, graphics, ..."
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:436
msgid "Thanks also to:"
msgstr "其他致谢："

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:199
msgid ""
"The LenMus Project is an open project, committed to the principles of Open "
"Source, free education, and open access to information. It has no comercial "
"purpose. It is an open workbench for working on all areas related to "
"teaching music, and music representation and management with computers. It "
"aims at developing publicly available knowledge, methods and algorithms "
"related to all these areas and at the same time provides free quality "
"software for music students, amateurs, and teachers."
msgstr ""
"LenMus项目是一个开源项目，遵守开源、免费教育和信息公开的原则。本软件没有商业"
"目的,是一款针对于音乐教学、基于电脑的乐谱呈现和编辑的所有相关领域的开放工作"
"台。本项目旨在发展这些领域相关的公共知识、方法和算法，同时为学习音乐的学生、"
"业余爱好者和老师提供免费软件。"

#: ../src/app/lenmus_document_canvas.cpp:1793
msgid ""
"The document contains scores created with a previous version. You must "
"convert the document to current format (Menu > File > Convert) and edit the "
"converted document."
msgstr ""

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:189
msgid "The following notes:"
msgstr "接下来的音符："

#: ../installer/msw/locale/installer-strings.cpp:11
msgid "The installer is already running."
msgstr "安装已经在运行"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:384
msgid "The note is: "
msgstr "这个音符是："

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_exercise_mode.cpp:108
msgid ""
"The program uses your performance data, saved in learning mode, to choose "
"questions. It selects questions at random but giving more probability to "
"those that are troubling you. This mode is useful when you have finished "
"your daily assignment in 'learning' mode and you would like to practise more."
msgstr ""
"本程序使用了保存在学习模式中的表现数据来选择问题。程序中随机选择问题，但是更"
"有可能涉及到那些困扰你的问题。当你在学习模式中完成了你的每日作业，这一模式会"
"非常有效，你会希望进行更多练习。"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_exercise_mode.cpp:98
msgid ""
"The program will record and analyse your answers.  Questions will focus on "
"those issues in which the program detects that you are having more trouble. "
"This mode minimizes your study time and optimises your learning rate. It is "
"based on the 'Leitner' methodology, also known as 'spaced repetition'."
msgstr ""
"本程序会记录并分析你的问题。问题将集中于程序所检测到的你可能觉得会为难的问"
"题。这一模式减少了你的学习模式，优化了你的学习速率。它是基于“莱特纳”方法学，"
"也被称为“间隔重复”。"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:3103
msgid ""
"There is a problem for printing.\n"
"Perhaps your current printer is not set correctly?"
msgstr "当前打印机可能违背正确设置"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:265
msgid ""
"These icons are taken or derived from KDE project (http://kde.openoffice.org/"
"servlets/ProjectDocumentList?folderID=314&amp;expandFolder=314). These icons "
"are released under the GNU GPL license."
msgstr ""
"这些图标来自KDE工程（http://kde.openoffice.org/servlets/ProjectDocumentList?"
"folderID=314&amp;expandFolder=314），基于GNU GPL许可证。"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_dictation_ctrol.cpp:293
msgid "This is the solution (in colour, missing in your score):"
msgstr ""

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_exercise_mode.cpp:128
msgid ""
"This mode is similar to the 'exam' mode but two answer counters are "
"displayed and questions are accounted in both counters: one in the first "
"counter and the next one in the second counter. This mode is useful to work "
"in pairs or in teams at classroom."
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:231
msgid ""
"This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT "
"ANY WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or "
"FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  For more details see the GNU General "
"Public License at "
msgstr ""
"我们发布这款软件的初衷是希望它能够有用，但我们不提供任何保证；对于适销性或者"
"对特殊目的的实用性我们不提供任何担保。更多了解请查看GNU通用公共许可证"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:226
msgid ""
"This program is free software; you can redistribute it and/or modify it "
"under the terms of the GNU General Public License as published by the Free "
"Software Foundation, either version 3 of the License, or (at your option) "
"any later version."
msgstr ""
"本软件为免费软件，你可以根据自由软件基金会发布的GNU通用公共许可证的条款，对软"
"件进行重发布或者修改，你可以选择第3版许可或者任何更新的许可"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:198
msgid ""
"This program will connect to LenMus website and look for \n"
"available updates.\n"
"\n"
"Press 'Proceed' to start."
msgstr "点击“开始”"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:133
msgid "Tied next"
msgstr "和下一个音符相连"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:745
#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_clefs.cpp:321
msgid "Time signature"
msgstr "拍号"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:93
msgid "Time signatures"
msgstr "拍号"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:276
msgid ""
"To LenMus developers knowledge, all used icons are freely usable either "
"under GNU GPL, LGPL licence, or Creative Commons. If this were not the case, "
"please, let us know to stop using them. See file \"icons.htm\" in folder "
"\"res/icons\" for more details."
msgstr ""
"LenMus开发者认为，所有被使用的图标均在GNU GPL或LGPL许可或者是知识共享许可下可"
"被免费使用。如果情况不符，请和我们联系，我们将停止使用它们。更多信息请查看文"
"件夹\"res/icons\"文件\"icons.htm\" "

#: ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:609
msgid ""
"To better identify the first beat of each measure it is possible to assign a "
"different sound to it. But you can also choose the same sound for both, the "
"first beat and the others."
msgstr ""
"为了区分每个小节的第一拍，可以为其设施不同的声音。也可将第一拍和其他拍子的声"
"音设为一致。"

#: ../src/updater/lenmus_updater.cpp:100
msgid "To check for updates LenMus needs internet connection."
msgstr "检测LenMus的更新需要网络连接"

#: ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:416
msgid ""
"To facilitate access to the instruments they are grouped into sections. "
"First choose a section and then choose the desired instrument."
msgstr "为了方便获取章节中分组的乐器。首先选取一个章节，然后选择想要的音乐。"

#: ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:263
msgid ""
"To generate sounds the program needs a MIDI synthesizer device. Normally, "
"one of these devices is included in the sound board of the PC, but your PC "
"might have more than one."
msgstr ""
"程序需要MIDI合成设备来合成声音。通常，你电脑的声卡中可能包含这其中的一个设"
"备，也可能包含更多。"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:1051
#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_rhythmic_dictation.cpp:184
#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_rhythmic_dictation.cpp:206
msgid "Toggle stem in selected notes"
msgstr "切换选中音符的符杠"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:790
#, fuzzy
msgid "Tool bar"
msgstr "工具栏"

#: ../src/options/lenmus_options_dlg.cpp:166
msgid "Toolbars"
msgstr "工具条"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:753
msgid "Toolbox: select barline tools"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:748
msgid "Toolbox: select clef tools"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:743
msgid "Toolbox: select notes tools"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:758
msgid "Toolbox: select symbols tools"
msgstr ""

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:346
msgid "Toolbox: select tools and options"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1029
#, fuzzy
msgid "Tools"
msgstr "工具条"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_top_level.cpp:73
#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_top_level.cpp:74
#, fuzzy
msgid "Top level tools"
msgstr "文件工具"

#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_counters.cpp:295
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_counters.cpp:302
#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:304
#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:765
msgid "Total: your marks"
msgstr "总共：你的记号"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_cadences_ctrol.cpp:163
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:325
msgid "Transient"
msgstr "瞬时"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:392
msgid "Transient cadences"
msgstr "瞬时中止式"

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:391
msgid "Translation:"
msgstr "翻译："

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:204
msgid "Triads"
msgstr "三和弦"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_chords_ctrol.cpp:199
msgid "Triads:"
msgstr "三和弦"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:197
msgid "Trio sonata"
msgstr "三重奏鸣曲"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:796
msgid "Tristan chord"
msgstr "崔丝坦和弦"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:772
msgid "Try again!"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:430
msgid "Turkish"
msgstr "土耳其语"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:951 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1802
msgid "Turn metronome on/off"
msgstr "打开/关闭节拍器"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:123
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:300
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:28
msgid "Two octaves"
msgstr "两个八度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:145
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:258
msgid "Type II"
msgstr "II类型"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:146
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:259
msgid "Type III"
msgstr "III类型"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:147
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:260
msgid "Type IV"
msgstr "IV类型"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:340
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:384
msgid "Type of desired answer"
msgstr "所需答案类型"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:767 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1717
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:155
msgid "Undo"
msgstr "撤销"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:487
msgid "Undo last action"
msgstr ""

#: ../installer/msw/locale/installer-strings.cpp:28
msgid "Uninstall LenMus"
msgstr ""

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:109
#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:236
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:273
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:997
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:1002
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:100
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:4
msgid "Unison"
msgstr "等音"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_generators.cpp:1400
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:806
msgid "Use a different colour for each voice"
msgstr ""

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:178
msgid "Use a proxy server to connect to Internet"
msgstr "使用代理连接网络"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:186
msgid "Username:"
msgstr "用户名："

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:312
msgid "V --> I"
msgstr "V转I"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:318
msgid "V --> I (one or both with inversions)"
msgstr "V转I (一个或者均伴随转位)"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:340
msgid "V --> III"
msgstr "V转III"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:339
msgid "V --> IIm"
msgstr "V转IIm"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:337
msgid "V --> IV"
msgstr "V转IV"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:338
msgid "V --> IVm"
msgstr "V转IVm"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:342
msgid "V --> VI"
msgstr "V转VI"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:341
msgid "V --> VII"
msgstr "V转VII"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:343
msgid "V --> VIm"
msgstr "V转VIm"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:314
msgid "V aug5 --> I"
msgstr "V转I"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:315
msgid "V dim5 --> I"
msgstr "V dim5转I"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:313
msgid "V7 --> I"
msgstr "V7转I"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:334
msgid "VI+ --> V"
msgstr "VI+转V"

#: ../src/app/lenmus_welcome_window.cpp:140
#, c-format
msgid "Version %s"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1016
#, fuzzy
msgid "View"
msgstr "查看"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:193
msgid "Viola and piano"
msgstr "中提琴和钢琴"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:196
msgid "Violin"
msgstr "小提琴"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:192
msgid "Violin and piano"
msgstr "小提琴和钢琴"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:797 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:2161
msgid "Virtual keyboard"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:994
#: ../src/app/lenmus_welcome_window.cpp:171
msgid "Visit LenMus website"
msgstr "访问LenMus网站"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:671
msgid "Voice"
msgstr "声音"

#: ../src/toolbox/lenmus_tool_page_notes.cpp:720
msgid "Voice (Alt)"
msgstr "声音（选择）"

#: ../src/app/lenmus_midi_wizard.cpp:403
msgid "Voice channel and instrument"
msgstr "声道和乐器"

#: ../src/options/lenmus_internet_opt_panel.cpp:84
msgid "Weekly"
msgstr "周度"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:803
#, fuzzy
msgid "Welcome page"
msgstr "欢迎页面"

#: ../src/app/lenmus_welcome_window.cpp:132
msgid "Welcome to LenMus"
msgstr "欢迎使用LenMus"

#: ../src/app/lenmus_welcome_window.cpp:166
msgid "What's is new in this version"
msgstr "这一版本的新特性"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:139
msgid "Whole note"
msgstr "全音符"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:146
msgid "Whole rest"
msgstr "全休止符"

#: ../src/auxmusic/lenmus_scale.cpp:179
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_scales_ctrol.cpp:168
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:277
msgid "Whole tones"
msgstr "全音程"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:199
msgid "Woodwind quintet"
msgstr "木管五重奏"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:198
msgid "Woodwind trio"
msgstr "木管三重奏"

#: ../installer/msw/locale/installer-strings.cpp:9
msgid "Would you like to continue the installation?"
msgstr "你希望继续安装吗？"

#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_counters.cpp:276
#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_counters.cpp:283
#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:295
#: ../src/exercises/auxctrols/lenmus_counters_ctrol.cpp:756
msgid "Wrong answers counter"
msgstr "错误答案计数器"

#: ../src/updater/lenmus_updater.cpp:99
msgid "You are not connected to internet!"
msgstr "未连接至因特网"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:395
msgid "You must choose al least two buttons! "
msgstr "必须至少选择两个按钮"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:396
msgid "You must choose at least one cadence in tab 'cadences'! "
msgstr "必须至少在“终止式”标签中选择一个终止式"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:90
msgid "You must choose at least one clef! "
msgstr "必须至少选择一个谱号"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:320
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:123 ../xrc/xrc_strings.cpp:379
msgid "You must choose at least one key signature! "
msgstr "必须至少选择一个调号"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:361
msgid ""
"You must choose at least one major and one minor in tab 'Key signatures'! "
msgstr "你必须在标签“调号”中至少选择一个大调和一个小调！"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:106
msgid "You must choose at least one time signature! "
msgstr "必须至少选择一个拍号！"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:233
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:343
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_theo_intervals.cpp:431
#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_notes.cpp:264
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:29 ../xrc/xrc_strings.cpp:60
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:224 ../xrc/xrc_strings.cpp:248
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:280
msgid "You must choose one at least! "
msgstr "必须至少选择其一！"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:50 ../xrc/xrc_strings.cpp:242
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:298
msgid "You must choose one key signature at least! "
msgstr "必须至少选择一个调号"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_idfy_notes_ctrol.cpp:700
msgid "You will have to identify the following notes:"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_about_dialog.cpp:337
msgid "Your computer information:"
msgstr "你的电脑信息："

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1026
#, fuzzy
msgid "Zoom"
msgstr "放大"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:457
#, fuzzy
msgid "Zoom in"
msgstr "放大"

#: ../src/globals/lenmus_actions.cpp:462
#, fuzzy
msgid "Zoom out"
msgstr "放大至..."

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:923 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1743
msgid "Zoom so that page width equals window width"
msgstr "放大至全屏显示"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:920 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1739
msgid "Zoom so that the full page is displayed"
msgstr "放大显示完整页面"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:929
msgid "Zoom to ..."
msgstr "放大至..."

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:2893
msgid "Zooming factor must be greater that 10% and lower than 800%"
msgstr "放大系数必须大于10%小于800%"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1846 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1869
msgid "Zooming tools"
msgstr "放大工具栏"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:2857
msgid "Zooming? (10 to 800)"
msgstr "放大（10 至 800）"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:423
msgid "ascending"
msgstr ", 上升"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:929
msgid "aug - augmented"
msgstr "aug —— 增音程"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:118
msgid "aug.11th / dim.12th"
msgstr "增十一度/减十二度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:106
msgid "aug.4th/dim.5th"
msgstr "增四度/减五度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:979
msgid "aug2"
msgstr "aug2"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:980
msgid "aug3"
msgstr "aug3"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:981
msgid "aug4"
msgstr "aug4"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:982
msgid "aug5"
msgstr "aug5"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:983
msgid "aug6"
msgstr "aug6"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:984
msgid "aug7"
msgstr "aug7"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:985
msgid "aug8"
msgstr "aug8"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:22
msgid "augm. 11th / dim. 12th"
msgstr "增11度/减12度"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:10
msgid "augm.4th / dim. 5th"
msgstr "增4度/减5度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:519
msgid "b A"
msgstr "降A"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:520
msgid "b B"
msgstr "降B"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:514
msgid "b C"
msgstr "降C"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:515
msgid "b D"
msgstr "降D"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:516
msgid "b E"
msgstr "降E"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:517
msgid "b F"
msgstr "降F"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:518
msgid "b G"
msgstr "降G"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:511
msgid "bb A"
msgstr "重降A"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:512
msgid "bb B"
msgstr "重降B"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:506
msgid "bb C"
msgstr "重降C"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:507
msgid "bb D"
msgstr "重降D"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:508
msgid "bb E"
msgstr "重降E"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:509
msgid "bb F"
msgstr "重降F"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:510
msgid "bb G"
msgstr "重降G"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:316 ../xrc/xrc_strings.cpp:324
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:335 ../xrc/xrc_strings.cpp:344
msgid "check/uncheck all"
msgstr "选中/取消选中全部"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:300
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:377
msgid "check/uncheck all major"
msgstr "选中/取消选中所有大调"

#: ../src/exercises/dialogs/lenmus_dlg_cfg_idfy_tonality.cpp:304
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:378
msgid "check/uncheck all minor"
msgstr "选中/取消选中所有小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:930
msgid "da - double augmented"
msgstr "da —— 双倍增音程"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:988
msgid "da2"
msgstr "da2"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:989
msgid "da3"
msgstr "da3"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:990
msgid "da4"
msgstr "da4"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:991
msgid "da5"
msgstr "da5"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:992
msgid "da6"
msgstr "da6"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:993
#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:994
msgid "da7"
msgstr "da7"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:925
msgid "dd - double diminished"
msgstr "dd —— 双倍减音程"

#: ../xrc/xrc_strings.cpp:177
msgid "dd/mm/aaaa"
msgstr "dd/mm/aaaa"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:943
msgid "dd2"
msgstr "dd2"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:944
msgid "dd3"
msgstr "dd3"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:945
msgid "dd4"
msgstr "dd4"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:946
msgid "dd5"
msgstr "dd5"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:947
msgid "dd6"
msgstr "dd6"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:948
msgid "dd7"
msgstr "dd7"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:949
msgid "dd8"
msgstr "dd8"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:423
msgid "descending"
msgstr "，下降"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:926
msgid "dim - diminished"
msgstr "dim —— 减音程"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:952
msgid "dim2"
msgstr "dim2"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:953
msgid "dim3"
msgstr "dim3"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:954
msgid "dim4"
msgstr "dim4"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:955
msgid "dim5"
msgstr "dim5"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:956
msgid "dim6"
msgstr "dim6"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:957
msgid "dim7"
msgstr "dim7"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:958
msgid "dim8"
msgstr "dim8"

#: ../src/properties/lenmus_properties_general.cpp:145
msgid "false"
msgstr ""

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:927
msgid "m - minor"
msgstr "m —— 小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:961
msgid "m2"
msgstr "m2"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:962
msgid "m3"
msgstr "m3"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:965
msgid "m6"
msgstr "m6"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:966
msgid "m7"
msgstr "m7"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:116
msgid "major 10th"
msgstr "大十度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:121
msgid "major 13th"
msgstr "大十三度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:123
msgid "major 14th"
msgstr "大十四度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:102
msgid "major 2nd"
msgstr "大二度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:104
msgid "major 3rd"
msgstr "大三度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:109
msgid "major 6th"
msgstr "大六度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:111
msgid "major 7th"
msgstr "大七度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:114
msgid "major 9th"
msgstr "大九度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_generators.cpp:1406
msgid "milliseconds"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:545
msgid "minor"
msgstr "小调"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:115
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:19
msgid "minor 10th"
msgstr "小十度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:120
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:24
msgid "minor 13th"
msgstr "小十三度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:122
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:26
msgid "minor 14th"
msgstr "小十四度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:101
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:5
msgid "minor 2nd"
msgstr "小二度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:103
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:7
msgid "minor 3rd"
msgstr "小三度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:108
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:12
msgid "minor 6th"
msgstr "小六度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:110
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:14
msgid "minor 7th"
msgstr "小七度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:113
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:17
msgid "minor 9th"
msgstr "小九度"

#: ../src/app/lenmus_score_wizard.cpp:683
msgid "none"
msgstr "无"

#: ../src/auxmusic/lenmus_interval.cpp:116
msgid "octave"
msgstr "八度"

#: ../src/dialogs/lenmus_dlg_metronome.cpp:158
msgid "or tap tempo with this button"
msgstr ""

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:117
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:21
msgid "perfect 11th"
msgstr "纯十一度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:119
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:23
msgid "perfect 12th"
msgstr "纯十二度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:107
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:11
msgid "perfect 5th"
msgstr "纯五度"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:112
#: ../xrc/xrc_strings.cpp:16
msgid "perfect 8th"
msgstr "纯八度"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:936
msgid "play"
msgstr ""

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:959
msgid "play an scale to test sound"
msgstr "播放一个音阶测试声音"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:939
msgid "play from cursor"
msgstr "从鼠标处播放"

#: ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1838 ../src/app/lenmus_main_frame.cpp:1877
msgid "play tools"
msgstr "播放工具"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:607
msgid "root position"
msgstr "根位置"

#: ../src/properties/lenmus_properties_general.cpp:146
msgid "true"
msgstr ""

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_ear_intervals_ctrol.cpp:124
msgid "two octaves"
msgstr "两个八度"

#: ../src/widgets/lenmus_wizard.cpp:242
msgid "unknown button"
msgstr "未知按钮"

#: ../src/auxmusic/lenmus_chord.cpp:622
msgid "unknown chord"
msgstr "未知和弦"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:543
msgid "x A"
msgstr "重升A"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:544
msgid "x B"
msgstr "重升B"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:538
msgid "x C"
msgstr "重升C"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:539
msgid "x D"
msgstr "重升D"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:540
msgid "x E"
msgstr "重升E"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:541
msgid "x F"
msgstr "重升F"

#: ../src/exercises/ctrols/lenmus_theo_intervals_ctrol.cpp:542
msgid "x G"
msgstr "重升G"

#~ msgid "&Close\tCtrl+W"
#~ msgstr "关闭 Ctrl+W"

#~ msgid "&Edit"
#~ msgstr "编辑"

#~ msgid "&New\tCtrl+N"
#~ msgstr "新建 Ctrl+N"

#~ msgid "&Open ...\tCtrl+O"
#~ msgstr "打开 Ctrl+N"

#~ msgid "&Preferences"
#~ msgstr "参数选择"

#~ msgid "&Print ...\tCtrl+P"
#~ msgstr "打印 Ctrl+P"

#~ msgid "&Quit\tCtrl+Q"
#~ msgstr "离开 Ctrl+Q"

#~ msgid "&Redo"
#~ msgstr "恢复"

#~ msgid "&Save\tCtrl+S"
#~ msgstr "保存\tCtrl+S"

#~ msgid "&Test sound"
#~ msgstr "声音测试"

#~ msgid "&Tool box"
#~ msgstr "工具盒"

#~ msgid "&Undo"
#~ msgstr "撤销"

#~ msgid "&Visit LenMus website"
#~ msgstr "访问LenMus的网站"

#~ msgid "&Window"
#~ msgstr "窗口"

#~ msgid "Add clef"
#~ msgstr "添加谱号"

#~ msgid "Add figured bass"
#~ msgstr "添加数字低音"

#~ msgid "Add key signature"
#~ msgstr "添加调号"

#~ msgid "Add line or arrow"
#~ msgstr "添加线条及箭头"

#~ msgid "Add notes"
#~ msgstr "添加音符"

#~ msgid "Add rests"
#~ msgstr "添加休止符"

#~ msgid "Add text"
#~ msgstr "添加文本"

#~ msgid "Add textbox"
#~ msgstr "添加文本框"

#~ msgid "Add time signature"
#~ msgstr "添加拍号"

#~ msgid "Automatic voice assignment"
#~ msgstr "自动调整声音"

#~ msgid "Hide/show edition tool box window"
#~ msgstr "隐藏/显示版本工具盒视窗"

#~ msgid "Open LenMus document"
#~ msgstr "打开LenMus文档"

#~ msgid "Open help book"
#~ msgstr "打开帮助指南"

#~ msgid "S&top"
#~ msgstr "停止"

#~ msgid "Arial"
#~ msgstr "Arial字体"

#~ msgid "Project team"
#~ msgstr "项目团队"

#~ msgid ""
#~ "LenMus is a free program to help you in the study of music theory and  "
#~ "ear training. It is available for Windows but soon it will be also "
#~ "available for Mac OS X, Linux, and other Unix-like operating systems."
#~ msgstr ""
#~ "LenMus是一款帮助你学习乐理知识并进行练耳教学的免费软件。目前只在Windows平"
#~ "台上可用，不久将会开放Mac OS X,Linux和其他Unix类的操作系统上可用的版本"

#~ msgid ""
#~ "This program uses the <b>Anti-Grain Geometry</b> (http://www.antigrain."
#~ "com) software developed by Maxim Shemanarev. AGG is an excellent open "
#~ "source, free graphic library, in source code. It produces pixel images in "
#~ "memory from vectorial data and it supports anti-aliasing, has very high "
#~ "performance, it is platform independent, very flexible and extensible, "
#~ "with a light weight design, and very good reliability and stability."
#~ msgstr ""
#~ "本程序使用由Maxim Shemanarev开发的<b>Anti-Grain Geometry</b>（http://www."
#~ "antigrain.com）软件。AGG是一个优秀的开源、免费的图形库。它通过矢量数据创建"
#~ "像素图像，能够反锯齿，并且性能很高。它是平台独立的，具有灵活性和可扩展性，"
#~ "且轻量级，非常可靠和稳定。"

#~ msgid ""
#~ "This program uses the <b>FreeType 2</b> software. It is a free open "
#~ "source font engine, designed to be small, efficient, highly customizable "
#~ "and portable, while capable of producing high-quality output (glyph "
#~ "images). It can be used in graphics libraries, display servers, font "
#~ "conversion tools, text image generation tools, and many other products as "
#~ "well. It was developed by David Turner, Robert Wilhelm, and Werner "
#~ "Lemberg. FreeType is copyright (c) 1996-2002 The FreeType Project (http://"
#~ "www.freetype.org)."
#~ msgstr ""
#~ "本程序使用<b>FreeType 2</b>软件。它是一个开源字体引擎，体积小，效率高，高"
#~ "度可定制以及可移植，并且能够产出高质量的输出（字型图像）。它可以在图像库里"
#~ "使用，显示服务器，字体转换工具，文字图像生成工具，和其他的产品。该软件由"
#~ "David Turner，Robert Wilhelm和Werner Lemberg。FreeType的版权为copyright "
#~ "(c) 1996-2002 The FreeType Project（http://www.freetype.org）"

#~ msgid ""
#~ "Most of 'lmbasic.ttf' font glyphs are taken from <b>LilyPond</b> GNU GPL "
#~ "project (http://lilypond.org), Feta font."
#~ msgstr ""
#~ "大多数“lmbasic.ttf”字体来自<b>LilyPond</b>通用公共许可证（http://lilypond."
#~ "org），Feta 字体。"

#~ msgid "(alphabetical order)"
#~ msgstr "（按字母表顺序）"

#~ msgid ""
#~ "This program has been designed and developed by volunteers. Some of them "
#~ "devoted a few hours, others months or years. But all them gave their time "
#~ "for free to the project. Thanks to all them."
#~ msgstr ""
#~ "本程序由志愿者设计和开发。有些人奉献了几小时，有些人贡献了数月或者数年的时"
#~ "间。但是所有人都不收取任何报酬。感谢这些人。"

#~ msgid "Website maintenace:"
#~ msgstr "网站维护："

#~ msgid "Abnormal program termination"
#~ msgstr "程序异常终止"

#~ msgid "Debug log file from a previous crash"
#~ msgstr "之前程序崩溃的调试日志文件"

#~ msgid "A debug log from previous crash has been detected!"
#~ msgstr "检测到一个先前程序崩溃的调试文件"

#~ msgid "Debug report preview"
#~ msgstr "调试报告预览"

#~ msgid "An abnormal program termination has been detected!"
#~ msgstr "检测到程序异常终止！"

#~ msgid ""
#~ "The program has created a text file with information about the score "
#~ "being edited and the action performed. This debug file will be sent to "
#~ "LenMus to help us to debug the program. The file to send does not contain "
#~ "any identification data of any nature (personal, equipment, internet "
#~ "address, etc). It only has the score being edited an the actions being "
#~ "performed. The file is at:"
#~ msgstr ""
#~ "本程序创建了一个包含了被编辑的乐谱和执行动作的信息的文档。这一调试文件将会"
#~ "发送至LenMus来帮助我们调试程序。发送的文件不会包含任何有关个人、设备、因特"
#~ "网地址等的身份识别信息，只包含编辑的乐谱和执行动作。这一文件被存在："

#~ msgid "Additional info"
#~ msgstr "附加信息"

#~ msgid ""
#~ "If you have any additional information pertaining to this bug report, "
#~ "please enter it here and it will be attached:"
#~ msgstr ""
#~ "如果你有关于这一软件错误报告的额外信息，请在这里输入，将作为附件呈现："

#~ msgid "To debug the program I need your help!"
#~ msgstr "调试程序我需要你的帮助！"

#~ msgid ""
#~ "Take into account that most of my time is devoted to programming, not to "
#~ "using the program. Therefore you probably will catch more errors than me! "
#~ "Anyway, if you wish to suppress this debug report completely, please "
#~ "choose the \"Cancel\" button."
#~ msgstr ""
#~ "由于我的大部分时间是在编写程序而不是使用程序，你可能会比我找到更多错误！如"
#~ "果你想完全取消这一调试报告，请点击\"取消\"按钮"

#~ msgid "Thank you for your collaboration. I'm sorry for the inconvenience."
#~ msgstr "感谢你的合作，给你带来的不方便我们表示诚挚的歉意"

#~ msgid "Send file"
#~ msgstr "发送文件"

#~ msgid "Sorry, an error has occurred while allocating the font."
#~ msgstr "抱歉，配置字体时出现错误"

#~ msgid "New score"
#~ msgstr "新乐谱"

#~ msgid "Show/hide page margins and spacers"
#~ msgstr "显示/隐藏页边距和间隔"

#~ msgid "Show/hide navigation panel"
#~ msgstr "显示/隐藏导航面板"

#~ msgid "Previous page of current eMusicBook"
#~ msgstr "当前电子音乐教材的上一页"

#~ msgid "Next page of current eMusicBook"
#~ msgstr "当前电子书的下一页"

#~ msgid "Go to next visited page"
#~ msgstr "去下一个访问页面"

#~ msgid "eBooks navigation tools"
#~ msgstr "电子书导航工具"

#~ msgid "Hide/show eMusicBooks"
#~ msgstr "隐藏/显示电子音乐教材"

#~ msgid "&Import..."
#~ msgstr "导入..."

#~ msgid "Save score as a MusicXML file"
#~ msgstr "保存乐谱为MusicXML文件格式"

#~ msgid "As &bmp image"
#~ msgstr "以bmp图像格式"

#~ msgid "Save score as BMP images"
#~ msgstr "将乐谱存成BMP格式图像"

#~ msgid "As &jpg image"
#~ msgstr "以jpg图像格式"

#~ msgid "Save score as JPG images"
#~ msgstr "将乐谱存成JPG格式图像"

#~ msgid "&Export ..."
#~ msgstr "导出"

#~ msgid "Save score in other formats"
#~ msgstr "以其他格式保存乐谱"

#~ msgid "Print Pre&view"
#~ msgstr "打印预览"

#~ msgid "View index"
#~ msgstr "视图索引"

#~ msgid "Back page"
#~ msgstr "上一页"

#~ msgid "Next page"
#~ msgstr "下一页"

#~ msgid "Go back"
#~ msgstr "返回"

#~ msgid "&Rulers"
#~ msgstr "标尺"

#~ msgid "Margins and spacers"
#~ msgstr "边距和间距"

#~ msgid "Edit name, abbreviation, MIDI settings and other properties"
#~ msgstr "编辑名称，缩写，MIDI设置和其他特性"

#~ msgid "&Play"
#~ msgstr "播放"

#~ msgid "Cl&ose"
#~ msgstr "关闭"

#~ msgid "&Next"
#~ msgstr "下一个"

#~ msgid "&Previous"
#~ msgstr "上一个"

#~ msgid "Show editor reference card"
#~ msgstr "显示编辑参考卡片"

#~ msgid "e&Books"
#~ msgstr "电子书"

#~ msgid "&Instrument"
#~ msgstr "乐器"

#~ msgid "Test mode: using .hhp help file"
#~ msgstr "测试模式：使用.hhp帮助文档"

#~ msgid "Name for the exported file"
#~ msgstr "导出文件名称"

#~ msgid ""
#~ "There is a problem previewing.\n"
#~ "Perhaps your current printer is not set correctly?"
#~ msgstr "当前打印机可能未被正确设置"

#~ msgid "Previewing"
#~ msgstr "预览中"

#~ msgid "Normal text"
#~ msgstr "正常文字"

#~ msgid "Title"
#~ msgstr "标题"

#~ msgid "Move %s"
#~ msgstr "移动 %s"

#~ msgid "Insert time signature"
#~ msgstr "插入拍号"

#~ msgid "Pointer mode"
#~ msgstr "指针模式"

#~ msgid "Insert figured bass"
#~ msgstr "插入数字低音"

#~ msgid "attach text"
#~ msgstr "添加文字"

#~ msgid "change barline"
#~ msgstr "改变小节线"

#~ msgid "Change figured bass"
#~ msgstr "改变数字低音"

#~ msgid "change MIDI settings"
#~ msgstr "改变MIDI设置"

#~ msgid "move note"
#~ msgstr "移动音符"

#~ msgid "Score processor"
#~ msgstr "乐谱处理器"

#~ msgid "This score was created by an exercise."
#~ msgstr "本乐谱由一个练习所创建"

#~ msgid ""
#~ "Continue in exercise mode. The toolbox will include the additional "
#~ "exercise tools required by the exercise"
#~ msgstr "在练习模式中继续。工具箱中包含练习需要的额外练习工具"

#~ msgid "Normal mode"
#~ msgstr "普通模式"

#~ msgid "Continue in normal mode. No special tools will be included."
#~ msgstr "继续普通模式。不包括特殊工具。"

#~ msgid "Subtitle"
#~ msgstr "副标题"

#~ msgid "Composer"
#~ msgstr "作曲人"

#~ msgid "Arranger"
#~ msgstr "编曲人"

#~ msgid "Lyricist"
#~ msgstr "填词者"

#~ msgid "Select paper size and orientation"
#~ msgstr "选择页面尺寸和方向"

#~ msgid "Paper size"
#~ msgstr "页面大尺寸"

#~ msgid "Landscape"
#~ msgstr "景观"

#~ msgid "Portrait"
#~ msgstr "描绘"

#~ msgid "Add titles"
#~ msgstr "添加标题"

#~ msgid "Title:"
#~ msgstr "标题"

#~ msgid "Subtitle:"
#~ msgstr "副标题"

#~ msgid "Composer:"
#~ msgstr "作曲者"

#~ msgid "Arranger:"
#~ msgstr "编曲者"

#~ msgid "Lyricist:"
#~ msgstr "作词者"

#~ msgid "Welcome"
#~ msgstr "欢迎"

#~ msgid "Open eMusicBooks "
#~ msgstr "打开音乐电子书"

#~ msgid "Create and edit music scores (beta 0 version)"
#~ msgstr "创建和编辑乐谱（测试版本0）"

#~ msgid "New score ..."
#~ msgstr "新乐谱..."

#~ msgid "Recent scores"
#~ msgstr "最近使用过的乐谱"

#~ msgid "&Soprano"
#~ msgstr "女高音"

#~ msgid "&Alto"
#~ msgstr "女中音"

#~ msgid "&Tenor"
#~ msgstr "男高音"

#~ msgid "Bass"
#~ msgstr "男低音"

#~ msgid "Not recognized"
#~ msgstr "未识别"

#~ msgid "[lmComposer6::GenerateScore] No usable fragments!"
#~ msgstr "[lmComposer6::GenerateScore] 无可用片段！"

#~ msgid ""
#~ "Program error: Loop detected in lmCadencesConstrains::GetRandomCadence."
#~ msgstr "程序错误：lmCadencesConstrains::GetRandomCadence中检测到循环。"

#~ msgid ""
#~ "Program error: Loop detected in lmChordConstrains::GetRandomChordType."
#~ msgstr "程序错误：lmChordConstrains::GetRandomChordType.检测到循环"

#~ msgid "Dump score"
#~ msgstr "废弃乐谱"

#~ msgid "Program error: Loop detected in lmRandomGenerator::GenerateClef."
#~ msgstr "程序错误：lmRandomGenerator::GenerateClef中检测到循环。"

#~ msgid "Program error: Loop detected in lmRandomGenerator::GenerateKey."
#~ msgstr "程序错误：lmRandomGenerator::GenerateKey中检测到循环"

#~ msgid "Program error: Loop detected in lmRandomGenerator::GenerateTime."
#~ msgstr "程序错误：lmRandomGenerator::GenerateTime中检测到循环。"

#~ msgid ""
#~ "Program error: Loop detected in lmHarmonyConstrains::GetRandomCadence."
#~ msgstr "程序错误：lmHarmonyConstrains::GetRandomCadence中检测到循环"

#~ msgid ""
#~ "Program error: Loop detected in lmScalesConstrains::GetRandomChordType."
#~ msgstr "程序错误：lmScalesConstrains::GetRandomChordType检测到循环。"

#~ msgid "Global error: No clef constraints specified\n"
#~ msgstr "全局错误：未对谱号进行约束\n"

#~ msgid "Global error: No time signature constraints specified\n"
#~ msgstr "全局错误：未对拍号进行约束\n"

#~ msgid "Global error: No key signature constraints specified\n"
#~ msgstr "全局性错误：未对调号进行约束\n"

#~ msgid "score"
#~ msgstr "乐谱"

#~ msgid "Program failure: not enough space for drawing just one bar."
#~ msgstr "程序错误：没有足够空间放置一栏"

#~ msgid "Sorry, not enough memory to create a Bitmap to display the page."
#~ msgstr "抱歉，没有足够的空间创建图像展示页面"

#~ msgid "eMusicBooks"
#~ msgstr "音乐电子书"

#~ msgid "(bookmarks)"
#~ msgstr "(书签)"

#~ msgid "Add current page to bookmarks"
#~ msgstr "将当前页面加入书签"

#~ msgid "Remove current page from bookmarks"
#~ msgstr "从书签中删除当前页面"

#~ msgid "Find"
#~ msgstr "查找"

#~ msgid "Show all"
#~ msgstr "显示全部"

#~ msgid ""
#~ "Display all index items that contain the given substring. The search is "
#~ "case insensitive."
#~ msgstr "显示所有包含给定子串的索引条目。搜索不区分大小写。"

#~ msgid "Show all items in index"
#~ msgstr "索引显示所有的项目"

#~ msgid "Index"
#~ msgstr "索引"

#~ msgid "Case sensitive"
#~ msgstr "区分大小写"

#~ msgid "Whole words only"
#~ msgstr "整词匹配"

#~ msgid ""
#~ "Search contents of help book(s) for all occurrences of the text you typed "
#~ "above"
#~ msgstr "根据你输入的文字类型搜索帮助书籍"

#~ msgid "Please choose the page to display:"
#~ msgstr "请选择展示的页面"

#~ msgid "Help Topics"
#~ msgstr "帮助主题"

#~ msgid "%i of %i"
#~ msgstr "%i 之 %i"

#~ msgid "Search in all books"
#~ msgstr "搜索所有书籍"

#~ msgid "Help Printing"
#~ msgstr "印刷帮助"

#~ msgid "Cannot print an empty page."
#~ msgstr "无法打印空页面"

#~ msgid "HTML files (*.html;*.htm)|*.html;*.htm|"
#~ msgstr "HTML文档(*.html;*.htm)|*.html;*.htm|"

#~ msgid "Help books (*.htb)|*.htb|Help books (*.zip)|*.zip|"
#~ msgstr "帮书籍(*.htb)|*.htb|Help books (*.zip)|*.zip|"

#~ msgid "HTML Help Project (*.hhp)|*.hhp|"
#~ msgstr "HTML帮助工程(*.hhp)|*.hhp|"

#~ msgid "All files (*.*)|*"
#~ msgstr "所有文件(*.*)|*"

#~ msgid "Error in text!"
#~ msgstr "文字存在错误！"

#~ msgid "Line"
#~ msgstr "线"

#~ msgid "Line properties"
#~ msgstr "线属性"

#~ msgid "Barline properties"
#~ msgstr "小节线属性"

#~ msgid "Move forward: out of measure"
#~ msgstr "前移：小节之外"

#~ msgid "Frequent symbols"
#~ msgstr "频率符号"

#~ msgid "Figured bass '%s'"
#~ msgstr "数字低音'%s'"

#~ msgid "Parenthesis"
#~ msgstr "圆括号"

#~ msgid "Squared bracktes"
#~ msgstr "方括号"

#~ msgid "Enclose in"
#~ msgstr "包含"

#~ msgid "Quick selection"
#~ msgstr "全速选择"

#~ msgid "Figured bass properties"
#~ msgstr "数字低音属性"

#~ msgid "Group:"
#~ msgstr "组群："

#~ msgid "MIDI"
#~ msgstr "MIDI"

#~ msgid "Name"
#~ msgstr "名称"

#~ msgid "Abbreviation"
#~ msgstr "缩写"

#~ msgid "Instrument properties"
#~ msgstr "乐器属性"

#~ msgid "metronome mark"
#~ msgstr "节拍器标志"

#~ msgid "Delete tie &previous"
#~ msgstr "删除上一个延音线"

#~ msgid "c%d"
#~ msgstr "c%d"

#~ msgid "d%d"
#~ msgstr "d%d"

#~ msgid "e%d"
#~ msgstr "e%d"

#~ msgid "f%d"
#~ msgstr "f%d"

#~ msgid "g%d"
#~ msgstr "g%d"

#~ msgid "a%d"
#~ msgstr "a%d"

#~ msgid "b%d"
#~ msgstr "b%d"

#~ msgid "Select instrument:"
#~ msgstr "选择乐器"

#~ msgid "Instrument selection"
#~ msgstr "乐器选择"

#~ msgid "Lyrics"
#~ msgstr "歌词"

#~ msgid "Style%d"
#~ msgstr "风格%d"

#~ msgid "Attach text"
#~ msgstr "添加文字"

#~ msgid "Error: Notes in a chord must have the same duration."
#~ msgstr "错误：和弦中的音符的时长必须相同"

#~ msgid "Note insertion ignored."
#~ msgstr "音符插入被忽略"

#~ msgid "Notes after the clef will be affected by this action."
#~ msgstr "谱号后的音符将受到这一操作的影响"

#~ msgid ""
#~ "Would you like to keep notes' pitch and, therefore, to change notes' "
#~ "positions on the staff? or, would you prefer to keep notes placed on "
#~ "their current staff positions? (implies pitch change)"
#~ msgstr "你是需要移动音符在五线谱上的位置来保持音高，或者改变音高"

#~ msgid "Keep position"
#~ msgstr "保持位置"

#~ msgid "Change notes' pitch and keep their current staff position."
#~ msgstr "改变音符音高并保持它们当前在五线谱上的位置"

#~ msgid "Keep pitch"
#~ msgstr "保持音高"

#~ msgid "Keep pitch and move notes to new staff positions."
#~ msgstr "保持音高，将音符移至新的五线谱位置"

#~ msgid "The insert, delete or change clef command will be cancelled."
#~ msgstr "插入,删除或修改谱号的操作将被取消"

#~ msgid "Notes after the key will be affected by this action."
#~ msgstr "调号后的音符将受到此次操作的影响"

#~ msgid ""
#~ "Would you like to keep notes' pitch and, therefore, to add/remove "
#~ "accidentals to the affected notes?"
#~ msgstr "你是否需要通过添加/删除临时记号来维持音符的音高"

#~ msgid "Keep pitch by adding/removing accidentals when necessary."
#~ msgstr "当必要时通过添加/删除临时记号来改变音高"

#~ msgid "Change pitch"
#~ msgstr "改变音高"

#~ msgid ""
#~ "Do nothing. Notes' pitch will be affected by the change in key signature."
#~ msgstr "不执行任何操作情况。音符的音高将会受到调号改变的影响"

#~ msgid "The insert, delete or change key command will be cancelled."
#~ msgstr "插入、删除或者转调的操作将被取消"

#~ msgid "Can't create a thread!"
#~ msgstr "无法创建线程"

#~ msgid "Can't start the thread!"
#~ msgstr "无法开始线程"

#~ msgid "Error. <%s> files are not supported"
#~ msgstr "错误。不支持<%s>文件"

#~ msgid ""
#~ "Importing XML file %s\n"
#~ "\n"
#~ msgstr "导入XML文件%s\n"

#~ msgid "Error parsing XML file "
#~ msgstr "解析XML文件出现错误"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "MusicXML file imported OK. There are %d warnings."
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "MusicXML文件导入成功。警告是%d"

#~ msgid "Warnings while importing a MusicXML score."
#~ msgstr "导入MusicXML乐谱时出现警告"

#~ msgid "Parsing <%s>: tag <%s> not supported."
#~ msgstr "解析<%s>:不支持标签<%s>"

#~ msgid "Part id = %s not defined in <part-list>"
#~ msgstr "声部id = %s在<part-list>中未被定义 "

#~ msgid "Parsing <%s>: duration=%d, timeShift=%f"
#~ msgstr "解析<%s>: duration=%d, timeShift=%f"

#~ msgid "Parsing <clef>: staff_number=%s, clef=%s, line=%s"
#~ msgstr "解析 <clef>: staff_number=%s, clef=%s, line=%s"

#~ msgid "Parsing <staves>: num_staves=%s"
#~ msgstr "解析 <staves>: num_staves=%s"

#~ msgid "Parsing <key>: fifths=%s, mode=%s"
#~ msgstr "解析 <key>: fifths=%s, mode=%s"

#~ msgid "Parsing <time>: beats=%s, beat-type=%s"
#~ msgstr "解析 <time>: beats=%s, beat-type=%s"

#~ msgid "Parsing <bar-style>: bar_style=%s"
#~ msgstr "解析<bar-style>:bar_style=%s"

#~ msgid "Parsing <offset>: offset=%s"
#~ msgstr "解析<offset>: offset=%s"

#~ msgid "Parsing <%s>: unknown note type %s"
#~ msgstr "解析<%s>:未知音符类型%s"

#~ msgid "Parsing <beam>: value=%s, beam-level=%s"
#~ msgstr "解析<beam>：value=%s, beam-level=%s"

#~ msgid "Parsing <note.<beam>: unknown beam type %s"
#~ msgstr "解析<note.<beam>：未知符杠类型%s"

#~ msgid "Parsing <note>.<stem>: unknown type %s"
#~ msgstr "解析<note>.<stem>：未知类型%s"

#~ msgid "Parsing <stem>: stem type=%s, enum=%d"
#~ msgstr "解析 <stem>：stem type=%s, enum=%d"

#~ msgid "Parsing <staff>: num.Staff=%s"
#~ msgstr "解析<staff>：num.Staff=%s"

#~ msgid "Parsing <chord>"
#~ msgstr "解析<chord>"

#~ msgid "Parsing <rest>"
#~ msgstr "解析<rest>"

#~ msgid "Parsing <grace>"
#~ msgstr "解析 <grace>"

#~ msgid "Parsing <cue>"
#~ msgstr "解析<cue>"

#~ msgid "Parsing <tie>. Type=%s"
#~ msgstr "解析 <tie>。Type=%s"

#~ msgid "Parsing <notations>"
#~ msgstr "解析<notations>"

#~ msgid "Parsing <fermata>"
#~ msgstr "解析 <fermata>"

#~ msgid ""
#~ "Parsing <tuplet>. Type=%s, bracket=%s, above=%s, showNumber=%s, number=%d"
#~ msgstr ""
#~ "解析<tuplet>。Type=%s, bracket=%s, above=%s, showNumber=%s, number=%d"

#~ msgid "Parsing <note>.<lyric>: unknown syllabic value %s"
#~ msgstr "解析<note>.<lyric>：未知音节值%s"

#~ msgid "Parsing <lyric>"
#~ msgstr "解析<lyric>"

#~ msgid "Parsing <note>.<accidental>: unknown type %s"
#~ msgstr "解析<note>.<accidental>：未知类型%s"

#~ msgid "Parsing <accidental>. Type=%s"
#~ msgstr "解析<accidental>。Type=%s"

#~ msgid "Attribute \"%s\" not found in tag <%s>."
#~ msgstr "属性\"%s\"在标签中不存在 <%s>."

#~ msgid "Yes-no attribute \"%s\" has an invalid value \"%s\"."
#~ msgstr "是-否属性 \"%s\"值为空\"%s\"."

#~ msgid "Parsing <duration>: duration=%s"
#~ msgstr "解析<duration>:duration=%s"

#~ msgid "Parsing <divisions>: divisions=%s"
#~ msgstr "解析<divisions>: divisions=%s"

#~ msgid "Parsing <placement>: placement='%s'>"
#~ msgstr "解析<placement>：placement='%s'>"

#~ msgid "<placement> element has an invalid value \"%s\". Assumed 'above'"
#~ msgstr "<placement>元素值为空 \"%s\".假定“在上方”"

#~ msgid "Errors"
#~ msgstr "错误"

#~ msgid "Object"
#~ msgstr "目标"
